РАЗДЕЛ 1: ДВИЖЕНИЕ ПО ВОДЕ
ЗАДАЧА: 1 | Собственная скорость моторной лодки 17,6 км/ч. Скорость течения реки 2,8 км/ч. Найдите скорость моторной лодки по течению реки.
ОТВЕТ: 20,4 км/ч

ЗАДАЧА: 2 | Собственная скорость катера 12,4 км/ч. Скорость течения реки 3,6 км/ч. Найдите скорость катера по течению реки.
ОТВЕТ: 16 км/ч

ЗАДАЧА: 3 | Собственная скорость теплохода 32,8 км/ч. Скорость течения реки 3,7 км/ч. Найдите скорость теплохода против течения реки.
ОТВЕТ: 29,1 км/ч

ЗАДАЧА: 4 | Скорость катера в стоячей воде 12,3 км/ч. Скорость течения реки 2,8 км/ч. Найдите скорость катера против течения реки.
ОТВЕТ: 9,5 км/ч

ЗАДАЧА: 5 | Собственная скорость катера 12,3 км/ч. Скорость течения реки 3,8 км/ч. Найдите скорость катера по течению и против течения реки.
ОТВЕТ: 16,1 км/ч; 8,5 км/ч

ЗАДАЧА: 6 | Собственная скорость моторной лодки 23,6 км/ч. Скорость течения реки 2,9 км/ч. Найдите скорость моторной лодки по течению и против течения реки.
ОТВЕТ: 26,5 км/ч; 20,7 км/ч

ЗАДАЧА: 7 | Скорость катера в стоячей воде 11,9 км/ч, а по течению реки – 14,7 км/ч. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 2,8 км/ч

ЗАДАЧА: 8 | Скорость лодки по течению реки 8,2 км/ч. Собственная скорость лодки 5,8 км/ч. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 2,4 км/ч

ЗАДАЧА: 9 | По течению реки катер за 1 ч проходит 32,3 км. Найдите скорость катера против течения, если скорость течения реки 4,5 км/ч.
ОТВЕТ: 23,3 км/ч

ЗАДАЧА: 10 | Против течения реки теплоход за 1 ч проходит 26,7 км. Найдите скорость теплохода по течению, если скорость течения реки 3,8 км/ч.
ОТВЕТ: 34,3 км/ч

ЗАДАЧА: 11 | Скорость моторной лодки по течению реки 25,5 км/ч. Скорость течения реки 3,7 км/ч. Найдите собственную скорость моторной лодки.
ОТВЕТ: 21,8 км/ч

ЗАДАЧА: 12 | Скорость теплохода по течению реки 33,1 км/ч. Скорость течения реки 2,9 км/ч. Найдите собственную скорость теплохода.
ОТВЕТ: 30,2 км/ч

ЗАДАЧА: 13 | Скорость катера против течения реки 21,2 км/ч. Скорость течения реки 4,8 км/ч. Найдите собственную скорость катера.
ОТВЕТ: 26 км/ч

ЗАДАЧА: 14 | Скорость лодки против течения реки 9,1 км/ч. Скорость течения реки 2,7 км/ч. Найдите собственную скорость лодки.
ОТВЕТ: 11,8 км/ч

ЗАДАЧА: 15 | Собственная скорость катера 21,7 км/ч, а его скорость по течению реки – 24,2 км/ч. Найдите скорость катера против течения реки.
ОТВЕТ: 19,2 км/ч

ЗАДАЧА: 16 | Собственная скорость теплохода 47,5 км/ч, а его скорость по течению реки – 51,3 км/ч. Найдите скорость теплохода против течения реки.
ОТВЕТ: 43,7 км/ч

ЗАДАЧА: 17 | Собственная скорость теплохода 41,2 км/ч, а его скорость против течения реки – 37,6 км/ч. Найдите скорость теплохода по течению реки.
ОТВЕТ: 44,8 км/ч

ЗАДАЧА: 18 | Собственная скорость лодки 4,5 км/ч, а ее скорость против течения – 3,8 км/ч. Найдите скорость лодки по течению реки.
ОТВЕТ: 5,2 км/ч

ЗАДАЧА: 19 | Скорость катера по течению реки 28,4 км/ч. Скорость течения реки 3,9 км/ч. Найдите собственную скорость катера и его скорость против течения реки.
ОТВЕТ: 24,5 км/ч; 20,6 км/ч

ЗАДАЧА: 20 | Скорость теплохода по течению реки 53,1 км/ч. Скорость течения реки 3,6 км/ч. Найдите собственную скорость теплохода и его скорость против течения реки.
ОТВЕТ: 49,5 км/ч; 45,9 км/ч

ЗАДАЧА: 21 | Скорость лодки против течения реки 3,8 км/ч. Скорость течения реки 1,7 км/ч. Найдите собственную скорость лодки и ее скорость по течению реки.
ОТВЕТ: 5,5 км/ч; 7,2 км/ч

ЗАДАЧА: 22 | Скорость катера против течения реки 23,6 км/ч. Скорость течения реки 2,8 км/ч. Найдите собственную скорость катера и его скорость по течению реки.
ОТВЕТ: 26,4 км/ч; 29,2 км/ч

ЗАДАЧА: 23 | Скорость катера по течению реки 19,2 км/ч, а против течения – 14,8 км/ч. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 2,2 км/ч

ЗАДАЧА: 24 | Скорость лодки по течению реки 5,4 км/ч, а против течения – 3,6 км/ч. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 0,9 км/ч

ЗАДАЧА: 25 | Скорость теплохода по течению реки 48,6 км/ч, а против течения – 42,4 км/ч. Найдите собственную скорость теплохода.
ОТВЕТ: 45,5 км/ч

ЗАДАЧА: 26 | Скорость моторной лодки по течению реки 7,1 км/ч, а против течения – 3,5 км/ч. Найдите собственную скорость моторной лодки.
ОТВЕТ: 5,3 км/ч

ЗАДАЧА: 27 | Скорость катера по течению реки 18,2 км/ч, а против течения – 12,4 км/ч. Какой путь по этой реке преодолеет плот за 4 ч?
ОТВЕТ: 11,6 км

ЗАДАЧА: 28 | Скорость теплохода по течению реки 24,4 км/ч, а против течения – 18,8 км/ч. Какой путь по этой реке преодолеет плот за 6 ч?
ОТВЕТ: 16,8 км

ЗАДАЧА: 29 | Собственная скорость теплохода 48,2 км/ч, а его скорость против течения реки – 45,5 км/ч. Какое расстояние пройдет теплоход по течению реки за 5 ч?
ОТВЕТ: 254,5 км

ЗАДАЧА: 30 | Собственная скорость теплохода 57,3 км/ч, а его скорость против течения реки – 43,7 км/ч. Какое расстояние пройдет теплоход по течению реки за 3 ч?
ОТВЕТ: 212,7 км

ЗАДАЧА: 31 | Моторная лодка, собственная скорость которой 12,6 км/ч, прошла за 3 ч по течению реки 46,2 км. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 2,8 км/ч

ЗАДАЧА: 32 | Катер, собственная скорость которого 8,4 км/ч, прошел за 2 ч по течению реки 20,2 км. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 1,7 км/ч

ЗАДАЧА: 33 | Скорость течения реки 4,6 км/ч. Теплоход за 4 ч прошел против течения 154,4 км. Какова собственная скорость теплохода?
ОТВЕТ: 43,2 км/ч

ЗАДАЧА: 34 | Скорость течения реки 2,9 км/ч. Катер за 5 ч прошел против течения 35,5 км. Какова собственная скорость катера?
ОТВЕТ: 10 км/ч

ЗАДАЧА: 35 | Туристы проплыли на лодке 24 км вниз по реке до острова и, побыв там, вернулись в лагерь. Скорость течения реки 2 км/ч, собственная скорость лодки 8 км/ч. Сколько времени туристы были в пути?
ОТВЕТ: 6,4 ч

ЗАДАЧА: 36 | До места рыбалки вверх по реке 12 км. Скорость течения реки 2 км/ч. Собственная скорость лодки, в которой друзья отправились на рыбалку, – 8 км/ч. Сколько времени будет потрачено на то, чтобы добраться к месту рыбалки, и сколько времени уйдет на обратный путь?
ОТВЕТ: 2 ч; 1,2 ч

ЗАДАЧА: 37 | Собственная скорость лодки 9 км/ч. Скорость течения реки 3 км/ч. Сколько времени понадобится, чтобы на этой лодке проплыть 48 км по реке и вернуться обратно?
ОТВЕТ: 12 ч

ЗАДАЧА: 38 | Собственная скорость лодки 15 км/ч. Скорость течения реки 3 км/ч. Сколько времени понадобится, чтобы на этой лодке проплыть 36 км по реке и вернуться обратно?
ОТВЕТ: 5 ч

ЗАДАЧА: 39 | Расстояние между двумя причалами 24 км. Сколько времени потратит катер на путь от одного причала до другого и обратно, если его собственная скорость 12 км/ч, а скорость течения реки – 4 км/ч?
ОТВЕТ: 4,5 ч

ЗАДАЧА: 40 | Расстояние между двумя городами 240 км. Сколько времени потратит теплоход на путь от одного города до другого и обратно, если его собственная скорость 54 км/ч, а скорость течения реки – 6 км/ч?
ОТВЕТ: 9 ч

ЗАДАЧА: 41 | Лодка проплывает по течению реки 36,6 км за 6 ч. Скорость лодки против течения реки 2,5 км/ч. Найдите собственную скорость лодки и скорость течения реки.
ОТВЕТ: 4,3 км/ч; 1,8 км/ч

ЗАДАЧА: 42 | Катер проплывает против течения реки 24 км за 5 ч. Его скорость по течению реки – 8,2 км/ч. Найдите собственную скорость катера и скорость течения реки.
ОТВЕТ: 6,5 км/ч; 1,7 км/ч

ЗАДАЧА: 43 | Собственная скорость катера 11,6 км/ч. Скорость течения реки 4,9 км/ч. Сначала катер плыл 2,4 ч против течения реки, а потом 1,5 ч – по озеру. Какое расстояние прошел катер за это время?
ОТВЕТ: 33,48 км

ЗАДАЧА: 44 | Собственная скорость моторной лодки 17,2 км/ч. Скорость течения реки 2,7 км/ч. Сначала лодка плыла 1,5 ч против течения реки, а потом 3,2 ч – по озеру. Какое расстояние прошла моторная лодка за это время?
ОТВЕТ: 76,79 км

ЗАДАЧА: 45 | Катер проплыл 1,3 ч по озеру, а потом 2,5 ч – вниз по реке. Какое расстояние преодолел катер за это время, если его собственная скорость 24,6 км/ч, а скорость течения реки 3,8 км/ч?
ОТВЕТ: 102,98 км

ЗАДАЧА: 46 | Теплоход плыл 4,2 ч по озеру, а потом 3,4 ч – вниз по реке. Какое расстояние проплыл теплоход за это время, если его собственная скорость 52,3 км/ч, а скорость течения реки 4,6 км/ч?
ОТВЕТ: 413,12 км

ЗАДАЧА: 47 | По течению реки теплоход прошел 84 км за 4 ч, а 45 км против течения – за 3 ч. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 3 км/ч

ЗАДАЧА: 48 | По течению реки катер прошел 64 км за 8 ч, а 12 км против течения – за 2 ч. Найдите скорость течения реки.
ОТВЕТ: 1 км/ч

ЗАДАЧА: 49 | По течению реки лодка проходит 72 км за 6 ч, а 56 км против течения – за 8 ч. Найдите собственную скорость лодки.
ОТВЕТ: 9,5 км/ч

ЗАДАЧА: 50 | По течению реки теплоход прошел 65 км за 5 ч, а 24 км против течения – за 3 ч. Найдите собственную скорость теплохода.
ОТВЕТ: 10,5 км/ч

ЗАДАЧА: 51 | Катер прошел по реке против течения 36 км за 3 ч. Сколько времени ему понадобится на обратный путь, если его собственная скорость равна 15 км/ч?
ОТВЕТ: 2 ч

ЗАДАЧА: 52 | Моторная лодка прошла по реке против течения 42 км за 3 ч. Сколько времени ей понадобится на обратный путь, если ее собственная скорость равна 17,5 км/ч?
ОТВЕТ: 2 ч

ЗАДАЧА: 53 | Теплоход прошел по течению реки 60 км за 4 ч. Сколько времени понадобится на обратный путь, если скорость течения реки равна 1,5 км/ч?
ОТВЕТ: 5 ч

ЗАДАЧА: 54 | Лодка прошла по течению реки 72 км за 6 ч. Сколько времени понадобится на обратный путь, если скорость течения реки равна 2 км/ч?
ОТВЕТ: 9 ч

ЗАДАЧА: 55 | На катере инспектор Рыбнадзора плыл 5 ч по озеру, а потом еще 2 ч по реке, которая впадает в это озеро. Собственная скорость катера 18,7 км/ч. Скорость течения реки 3,2 км/ч. Какое расстояние преодолел инспектор?
ОТВЕТ: 124,5 км

ЗАДАЧА: 56 | На моторной лодке турист плыл 3 ч по озеру, а потом еще 4 ч по реке, которая впадает в это озеро. Собственная скорость моторной лодки 8,5 км/ч. Скорость течения реки 2,4 км/ч. Какое расстояние преодолел турист?
ОТВЕТ: 49,9 км

ЗАДАЧА: 57 | На остров вверх по реке катер доставил туристов за 4 ч. Собственная скорость катера 24 км/ч, а скорость течения реки – 8 км/ч. Сколько времени затратили туристы на обратный путь, если они возвращались по реке на плоту?
ОТВЕТ: 8 ч

ЗАДАЧА: 58 | Туристы проплыли на плоту 48 км за 16 ч. Обратно они вернулись на моторной лодке, собственная скорость которой – 15 км/ч. Сколько времени затратили туристы на обратный путь?
ОТВЕТ: 4 ч

РАЗДЕЛ 2: СОВМЕСТНАЯ РАБОТА
ЗАДАЧА: 59 | Насос наполняет бассейн за 48 мин. Какую часть бассейна насос наполнит за 1 мин?
ОТВЕТ: 1/48

ЗАДАЧА: 60 | Токарь выполнил работу за 7 дней. Какую часть работы он выполнит за 1 день?
ОТВЕТ: 1/7

ЗАДАЧА: 61 | Бабушка поливает огород за 14 мин. Какую часть огорода она польет за 1 мин? за 4 мин? за 6 мин? за 11 мин?
ОТВЕТ: 1/14; 2/7; 3/7; 11/14

ЗАДАЧА: 62 | Учитель проверяет все тетради за 32 мин. Какую часть тетрадей проверит учитель за 1 мин? за 8 мин? за 16 мин? за 22 мин?
ОТВЕТ: 1/32; 1/4; 1/2; 11/16

ЗАДАЧА: 63 | Рабочий за 4 ч изготовил 12 деталей. Сколько деталей делал рабочий за 1 ч? Сколько времени тратил рабочий на изготовление 1 детали?
ОТВЕТ: 3 детали; 1/3 ч (20 мин)

ЗАДАЧА: 64 | Наборщица за 2 ч печатает на клавиатуре 18 страниц. Сколько страниц печатает наборщица за 1 ч? Какое время необходимо, чтобы была набрана 1 страница?
ОТВЕТ: 9 страниц; 1/9 ч

ЗАДАЧА: 65 | Один трактор может вспахать поле за 15 дней, другой – за 24 дня. Какой трактор больше вспашет: первый за 8 дней или второй за 11 дней?
ОТВЕТ: Первый

ЗАДАЧА: 66 | Через узкую трубу бассейн наполняется за 12 ч, а через широкую – за 8 ч. Какая труба дает больше воды: узкая за 5 ч или широкая за 3 ч?
ОТВЕТ: Узкая

ЗАДАЧА: 67 | Трактор вспахал поле за 12 дней. Какую часть поля он вспахал за 1 день? за 7 дней? за 4 дня?
ОТВЕТ: 1/12; 7/12; 1/3

ЗАДАЧА: 68 | Рабочий может выполнить задание за 18 дней. Какую часть задания выполнит рабочий за 1 день? за 5 дней? за 9 дней?
ОТВЕТ: 1/18; 5/18; 1/2

ЗАДАЧА: 69 | Лена может набрать текст за 12 мин, Света – за 30 мин. Какую часть текста Лена наберет за 1 мин? Какую часть текста Света наберет за 1 мин? Какую часть работы выполнят они вместе за 1 мин? Сколько времени потребуется Лене и Свете, чтобы выполнить всю работу?
ОТВЕТ: За 1 мин Лена – 1/12 текста, Света – 1/30 текста; вместе – 7/60 текста; 8 4/7 мин

ЗАДАЧА: 70 | Аня может набрать 1 страницу за 3 мин, Катя – за 4 мин. Они решили определить, за какое время вместе наберут текст, и, выбрав страницу, договорились: Аня набирает с самого начала страницы, а Катя на своем компьютере – с середины. Какую часть страницы они могут набрать за 1 мин, работая одновременно?
ОТВЕТ: 7/12 страницы

ЗАДАЧА: 71 | Используя большой насос, можно наполнить котлован водой за 15 ч, используя маленький – за 20 ч. Какую часть работы произведет за 1 ч первый насос? второй насос? Какую часть работы произведут они за 1 ч, работая одновременно? За какое время насосы вместе наполнят котлован?
ОТВЕТ: Большой 1/15, маленький – 1/20, вместе – 7/60; 8 4/7 ч

ЗАДАЧА: 72 | Один тракторист может вспахать поле за 5 дней, другой – за 7 дней. Какую часть поля они могут вспахать за 1 день, работая одновременно?
ОТВЕТ: 12/35 поля

ЗАДАЧА: 73 | Ученик слесаря может выполнить задание за 6 дней, а сам слесарь выполнит это задание за 4 дня. Какую часть задания выполнят вместе слесарь и его ученик за 1 день?
ОТВЕТ: 5/12 задания

ЗАДАЧА: 74 | Через одну трубу бак может наполниться водой за 10 мин, через другую – за 8 мин. Какая часть бака заполнится за 1 мин, если одновременно задействовать обе трубы?
ОТВЕТ: 9/40 бака

ЗАДАЧА: 75 | Через одну трубу вода из бассейна может вытечь за 12 ч, через другую – за 18 ч. Какая часть бассейна опустеет за 1 ч, если одновременно задействовать обе трубы?
ОТВЕТ: 5/36 бассейна

ЗАДАЧА: 76 | Один мотор израсходует полный бак бензина за 24 ч, другой – за 18 ч. Какую часть полного бака израсходуют оба мотора, если будут работать одновременно, но первый – 7 ч, а второй – 11 ч?
ОТВЕТ: 65/72 бака

ЗАДАЧА: 77 | Один трактор может вспахать поле за 21 день, другой – за 14 дней. Какую часть поля вспашут оба трактора, если будут работать одновременно, но первый – 8 ч, а второй – 5 ч?
ОТВЕТ: 31/42 поля

ЗАДАЧА: 78 | Одна ткачиха может выполнить задание за 5 дней, другая – за 7 дней. За какое время выполнят задание обе ткачихи, если будут работать одновременно?
ОТВЕТ: 2 11/12 дня

ЗАДАЧА: 79 | Один завод может выполнить заказ за 4 дня, другой – за 6 дней. За какое время выполнят заказ оба завода, если будут работать одновременно?
ОТВЕТ: 2 2/5 дня

ЗАДАЧА: 80 | Одна бригада может выполнить работу за 6 дней, другая – за 8 дней. За сколько дней обе бригады вместе выполнят эту работу?
ОТВЕТ: 3 3/7 дня

ЗАДАЧА: 81 | Один комбайн может убрать всю пшеницу за 12 дней, другой – за 8 дней. За сколько дней оба комбайна вместе уберут пшеницу с поля?
ОТВЕТ: 4 4/5 дня

ЗАДАЧА: 82 | Зрители могут выйти из кинозала через узкую и широкую двери. Если открыта только узкая дверь, то все зрители выходят за 10 мин, если только широкая – за 6 мин. За какое время зал освободится, если открыть сразу обе двери?
ОТВЕТ: 3 3/4 мин

ЗАДАЧА: 83 | Через одну трубу бассейн наполнится водой за 10 ч, через другую – за 8 ч. Какую часть бассейна останется заполнить, если на 1 ч задействовать одновременно обе трубы?
ОТВЕТ: 31/40 бассейна

ЗАДАЧА: 84 | Один тракторист может вспахать поле за 15 ч, другой – за 20 ч. Какую часть поля останется вспахать после совместной работы тракторов в течение 1 ч?
ОТВЕТ: 53/60 поля

ЗАДАЧА: 85 | Один рабочий может выкопать яму за 12 мин, другой – за 10 мин. Первый рабочий копал 5 мин, второй – 3 мин. Какую часть ямы им осталось выкопать?
ОТВЕТ: 11/20 ямы

ЗАДАЧА: 86 | Бочки горючего хватает на 15 ч работы одного двигателя или на 12 ч другого. Первый двигатель работал 2 ч, второй – 5 ч. Какая часть горючего осталась в бочке?
ОТВЕТ: 11/20 горючего

ЗАДАЧА: 87 | Девочка моет 6 тарелок за то же время, что и 8 чашек. Что она моет быстрее – тарелку или чашку?
ОТВЕТ: Чашку

ЗАДАЧА: 88 | Плотник делает 8 табуреток за то же время, что и 2 стола. Что он делает быстрее – табуретку или стол?
ОТВЕТ: Табуретку

ЗАДАЧА: 89 | Один рабочий обточил 7 одинаковых деталей за 15 мин, другой – 9 таких же деталей за 20 мин. Кто из них работал быстрее?
ОТВЕТ: Первый

ЗАДАЧА: 90 | Оля уложила в ящик 12 кг яблок за 5 мин, Раз – 16 кг яблок за 7 мин. Кто из них работал быстрее?
ОТВЕТ: Оля

ЗАДАЧА: 91 | Грузовой автомобиль проезжает расстояние между городами за 30 ч, легковой – за 20 ч. У какого автомобиля скорость больше и на сколько?
ОТВЕТ: У легкового; на 1/60

ЗАДАЧА: 92 | Велосипедист проезжает расстояние между поселками за 5 ч, мотоциклист – за 3 ч. У кого скорость больше и на сколько?
ОТВЕТ: У мотоциклиста; на 2/15

ЗАДАЧА: 93 | Первый рабочий изготовил 24 детали за 8 ч, второй – 36 таких же деталей за 9 ч. Кто из них тратил на изготовление 1 детали больше времени и на сколько?
ОТВЕТ: Первый; на 1/12 ч (на 5 мин)

ЗАДАЧА: 94 | Маша набирает 45 страниц за 15 ч, а Настя – 60 страниц за 12 ч. Кто из них тратит на 1 страницу больше времени и на сколько?
ОТВЕТ: Маша; на 2/15 ч (на 8 мин)

ЗАДАЧА: 95 | Малыш съедает 2 плюшки за 10 мин, а Карлсон – 10 плюшек за 2 мин. Сколько плюшек они съедят вместе за 1 мин?
ОТВЕТ: 5 1/5 плюшки

ЗАДАЧА: 96 | Один рабочий сделал 12 одинаковых заготовок за 7 ч, а другой – 8 таких же заготовок за 5 ч. Кто из них тратил на изготовление заготовки больше времени и на сколько?
ОТВЕТ: Второй; на 1/24 ч (на 2,5 мин)

ЗАДАЧА: 97 | Один токарь вытачивает 14 деталей за 5 ч, другой – 21 такую же деталь за 4 ч. Кто из них тратит на изготовление 1 детали меньше времени и на сколько?
ОТВЕТ: Второй; на 1/6 ч (на 10 мин)

РАЗДЕЛ 3: ДЕЛИМОСТЬ ЧИСЕЛ
ЗАДАЧА: 98 | Если класс, в котором 30 учащихся, делить на одинаковые группы, то сколько человек может быть в группе?
ОТВЕТ: (1); 2; 3; 5; 6; 10; 15; (30) человек

ЗАДАЧА: 99 | В магазин привезли упаковки с полотенцами – по 5 полотенец в каждой упаковке. Может ли быть всего 48 полотенец? 140 полотенец? 275 полотенец? 987 полотенец? 1295 полотенец? 54 378 полотенец?
ОТВЕТ: Нет; да; да; нет; да; нет

ЗАДАЧА: 100 | В упаковке 10 коробков спичек. Может ли быть всего 43 коробка? 120 коробков? 235 коробков? 350 коробков? 7800 коробков? 23 455 коробков?
ОТВЕТ: Нет; да; нет; да; да; нет

ЗАДАЧА: 101 | В каждом стойле 3 лошади. Может ли быть, что во всех стойлах 102 лошади? 124 лошади? 173 лошади? 234 лошади? 4572 лошади? 72 903 лошади?
ОТВЕТ: Да; нет; нет; да; да; да

ЗАДАЧА: 102 | Собранную свеклу заложили в 3 овощехранилища. Может ли быть, что собрано 147 т свеклы? 222 т? 352 т? 453 т? 24 589 т? 427 386 т?
ОТВЕТ: Да; да; нет; да; нет; да

ЗАДАЧА: 103 | В каждом пакете 3 кг сахара. Может ли быть, что во всех пакетах 123 кг сахара? 145 кг? 281 кг? 342 кг? 3671 кг? 42 813 кг?
ОТВЕТ: Да; нет; нет; да; нет; да

ЗАДАЧА: 104 | К Новому году приготовили 9 одинаковых подарков. Может ли быть, что во всех этих подарках 27 мандаринов? 41 мандарин? 87 мандаринов? 108 мандаринов?
ОТВЕТ: Да; нет; нет; да

ЗАДАЧА: 105 | В каждом загоне 9 поросят. Может ли быть во всех загонах 126 поросят? 154 поросенка? 208 поросят? 279 поросят?
ОТВЕТ: Да; нет; нет; да

ЗАДАЧА: 106 | В каждом букете 9 роз. Может ли быть, что всего для букетов приготовили 162 розы? 183 розы? 255 роз? 369 роз?
ОТВЕТ: Да; нет; нет; да

ЗАДАЧА: 107 | В актовом зале школы 120 стульев. Можно ли их расставить в 15 равных рядов? 30 рядов? 35 рядов? 45 рядов? 40 рядов?
ОТВЕТ: Да; да; нет; нет; да

ЗАДАЧА: 108 | В магазине было 152 кг картофеля. Решили разложить его в пакеты по 3 кг. Могло ли остаться 19 кг картофеля? 38 кг? 29 кг?
ОТВЕТ: Нет; да; да

ЗАДАЧА: 109 | Собрали 4 ц моркови и решили разложить ее в 9 одинаковых ящиков. Могло ли остаться 40 кг моркови? 72 кг? 102 кг?
ОТВЕТ: Да; нет; нет

ЗАДАЧА: 110 | Конфеты разложили в подарки – по 12 штук в каждый. Может ли быть всего 420 конфет? 170 конфет? 300 конфет?
ОТВЕТ: Да; нет; да

ЗАДАЧА: 111 | Длина прямоугольника 10 см, ширина – любое натуральное число сантиметров. Определите, верно ли, что значение площади (см²) кратно: 5; 2; 10; 8; 100; 4.
ОТВЕТ: Да; да; да; нет; нет; нет

ЗАДАЧА: 112 | Ширина прямоугольника 120 м, длина – любое натуральное число метров. Определите, верно ли, что значение площади (м²) кратно: 5; 2; 10; 8; 100; 4.
ОТВЕТ: Да; да; да; нет; да

ЗАДАЧА: 113 | Длина и ширина прямоугольного параллелепипеда – любые натуральные числа сантиметров, а высота – 10 м. Определите, верно ли, что значение объема (см³) кратно: 5; 2; 10; 8; 100; 4.
ОТВЕТ: Да; да; да; нет; нет; да

ЗАДАЧА: 114 | Какое наибольшее число одинаковых подарков можно составить из 12 мандаринов и 16 бананов, если использовать все фрукты?
ОТВЕТ: 4 подарка

ЗАДАЧА: 115 | Во всех новогодних подарках всего было 185 мандаринов и 111 апельсинов. Сколько было подарков? Сколько мандаринов и сколько апельсинов было в каждом подарке?
ОТВЕТ: 37 подарков; 5 мандаринов; 3 апельсина

ЗАДАЧА: 116 | Лист картона имеет форму прямоугольника. Его длина равна 24 см, ширина – 16 см. Какие наибольшие равные квадраты можно получить из этого листа, если его разрезать без отходов?
ОТВЕТ: Квадраты со стороной 8 см

ЗАДАЧА: 117 | На экскурсию по рекам и каналам отправились несколько катеров, где было одинаковое количество мест. В 12 ч отправились 387 человек, а в 13 ч – 430 человек. Все места на катерах были заняты. Сколько катеров отправилось на экскурсию и сколько мест было на каждом катере?
ОТВЕТ: 19 катеров; 43 места

ЗАДАЧА: 118 | Шаг папы 90 см, а шаг мамы 80 см. На каком наименьшем расстоянии от начала движения они оба сделают по целому числу шагов?
ОТВЕТ: 720 см

ЗАДАЧА: 119 | Наташа ходит на каток раз в 2 дня, Аня – в 3 дня, Люда – в 4 дня. Они все встретились на катке в воскресенье. Через сколько дней подруги снова соберутся вместе?
ОТВЕТ: Через 12 дней

ЗАДАЧА: 120 | Сегодня в командировки отправятся 3 сотрудника: первый – на 15 дней, второй – на 20 дней, третий – на 12 дней. Через сколько дней они все снова увидятся?
ОТВЕТ: Через 60 дней

ЗАДАЧА: 121 | Вдоль аллеи через каждые 15 м посадили кусты шиповника, а через каждые 18 м – березы. Через сколько метров от начала аллеи куст шиповника окажется рядом с березой?
ОТВЕТ: Через 90 м

ЗАДАЧА: 122 | На полках лежат книги, число которых меньше, чем 100. Сколько всего книг, если известно, что их можно расставить на полках по 3, по 4, по 5 штук?
ОТВЕТ: 60 книг

ЗАДАЧА: 123 | Расстояние от речного порта до пристани поселка и обратно теплоход проходит за 8 ч, катер – за 12 ч, моторная лодка – за 18 ч. Через сколько часов они все снова окажутся в речном порту, если ушли одновременно?
ОТВЕТ: Через 72 ч

ЗАДАЧА: 124 | От станции одновременно отправляются 2 поезда. У одного рейс туда и обратно длится 48 ч, у другого – 72 ч. Через какое время поезда снова встретятся на этой станции?
ОТВЕТ: Через 144 ч

ЗАДАЧА: 125 | Оля ходит в бассейн раз в 4 дня, Маша – в 6 дней, Ваня – в 8 дней. Они все были в бассейне 4 октября. Через сколько дней Оля, Маша и Ваня встретятся снова?
ОТВЕТ: Через 96 дней

ЗАДАЧА: 126 | Миша бывает в радиотехническом кружке каждый шестой день, Вова – каждый четвертый, Олег – каждый пятый. Сегодня они были в кружке. Через сколько дней Миша, Вова и Олег встретятся на занятии?
ОТВЕТ: Через 60 дней

ЗАДАЧА: 127 | К празднику решили купить конфеты «Белочка» (они продаются по 30 штук в коробке) и конфеты «Снегурочка» (по 20 штук в коробке). Но нужно, чтобы тех и других конфет было поровну. Какое наименьшее число коробок «Белочки» и «Снегурочки» необходимо купить?
ОТВЕТ: «Белочка» – 2 коробки; «Снегурочка» – 3 коробки

РАЗДЕЛ 4: ДРОБИ
ЗАДАЧА: 128 | В куске было 32,4 м ткани. Отрезали 3/4 куска ткани. Сколько ткани отрезали?
ОТВЕТ: 24,3 м

ЗАДАЧА: 129 | Длина прямоугольника 72 мм. Ширина составляет 8/9 длины. Найдите ширину прямоугольника.
ОТВЕТ: 64 мм

ЗАДАЧА: 130 | В книге 480 страниц. Девочка прочитала 3/16 книги. Сколько страниц прочитала девочка?
ОТВЕТ: 90 страниц

ЗАДАЧА: 131 | Рыбак поймал 42 рыбы, причем 2/7 этих рыб были карпы, остальные – караси. Сколько карасей поймал рыбак?
ОТВЕТ: 30 карасей

ЗАДАЧА: 132 | Рабочий должен отремонтировать 80 парт. Известно, что 4/5 работы он уже выполнил. Сколько парт отремонтировал рабочий?
ОТВЕТ: 64 парты

ЗАДАЧА: 133 | В букетах 105 цветов, причем 8/15 этих цветов составляют розы. Сколько роз в букетах?
ОТВЕТ: 56 роз

ЗАДАЧА: 134 | Площадь поля 450 га. Тракторист вспахал 6/25 поля. Сколько гектаров вспахал тракторист?
ОТВЕТ: 108 га

ЗАДАЧА: 135 | Лена за день набрала текст объемом 45 страниц, причем 5/9 текста – еще до обеда. Сколько страниц напечатала Лена до обеда?
ОТВЕТ: 25 страниц

ЗАДАЧА: 136 | Хозяйка заготовила 63 кг варенья, причем 4/7 – это яблочное варенье. Сколько яблочного варенья сварила хозяйка?
ОТВЕТ: 36 кг

ЗАДАЧА: 137 | В школе 750 учащихся, причем 2/5 – младшеклассники. Сколько в школе учащихся младших классов?
ОТВЕТ: 300 учащихся

ЗАДАЧА: 138 | Для новогодних подарков купили сначала 24 кг мандаринов, а потом еще 3/8 этого количества. Сколько всего мандаринов купили для новогодних подарков?
ОТВЕТ: 33 кг

ЗАДАЧА: 139 | С одного участка собрали 720 кг помидоров, с другого – 15/16 этого количества. Сколько всего помидоров собрали с двух участков?
ОТВЕТ: 1395 кг

ЗАДАЧА: 140 | В двух ящиках 14 кг винограда. В первом ящике 0,6 всего винограда. Сколько килограммов винограда во втором ящике?
ОТВЕТ: 5,6 кг

ЗАДАЧА: 141 | На складе 24 ц белой и красной краски. Белая краска составляет 0,7 этого количества. Сколько красной краски на складе?
ОТВЕТ: 7,2 ц

ЗАДАЧА: 142 | Всего отремонтировали 6 км дороги, причем за первую неделю – 0,45 этого расстояния, за вторую – 0,3, остальное позже. Сколько километров дороги отремонтировали за первую неделю? за вторую неделю?
ОТВЕТ: 2,7 км; 1,8 км

ЗАДАЧА: 143 | Огород занимает 4 га. Известно, что 0,65 огорода занято картофелем, 0,2 – капустой. Сколько гектаров занято картофелем? капустой?
ОТВЕТ: 2,6 га; 0,8 га

ЗАДАЧА: 144 | В театре 500 мест. На спектакль было продано 23/25 билетов. Сколько осталось непроданных билетов?
ОТВЕТ: 40 билетов

ЗАДАЧА: 145 | Рыбаки поймали 80 лещей, после чего 5/8 этой рыбы пожарили, а остальную рыбу закоптили. Сколько лещей закоптили?
ОТВЕТ: 30 лещей

ЗАДАЧА: 146 | В мешке 48 кг сахара. На варенье израсходовали 5/12 всего количества. Сколько сахара осталось в мешке?
ОТВЕТ: 28 кг

ЗАДАЧА: 147 | В классе 28 учащихся, причем 4/7 – девочки. Сколько мальчиков в классе?
ОТВЕТ: 12 мальчиков

ЗАДАЧА: 148 | В магазин привезли 144 телевизора. За месяц было продано 5/12 этого количества. Сколько телевизоров осталось в магазине?
ОТВЕТ: 84 телевизора

ЗАДАЧА: 149 | В марафоне приняли участие 1700 человек. К финишу пришли 13/17 всех участников. Сколько человек сошло с дистанции?
ОТВЕТ: 400 человек

ЗАДАЧА: 150 | Длина куска провода 24,8 м. Рабочий израсходовал 3/8 этого куска. Сколько метров провода осталось?
ОТВЕТ: 15,5 м

ЗАДАЧА: 151 | Длина дистанции 48 км. Бегун пробежал 3/4 дистанции. Какое расстояние ему осталось пробежать?
ОТВЕТ: 12 км

ЗАДАЧА: 152 | В драматическом кружке занимаются 49 человек. Девочки составляют 5/7 всех членов кружка. Сколько мальчиков занимается в драматическом кружке?
ОТВЕТ: 14 мальчиков

ЗАДАЧА: 153 | В магазин привезли 720,8 кг картофеля. До обеда продали 5/8 всего количества, остальное – после обеда. Сколько картофеля продали после обеда?
ОТВЕТ: 270,3 кг

ЗАДАЧА: 154 | У Буратино было 20 золотых, но 1/5 этих денег он отдал коту Базилио и 2/5 – лисе Алисе. Сколько золотых осталось у Буратино?
ОТВЕТ: 8 золотых

ЗАДАЧА: 155 | Наташе нужно написать реферат объемом 32 страницы. В первый день она написала 3/8 реферата, во второй – 1/4. Сколько страниц осталось написать Наташе?
ОТВЕТ: 12 страниц

ЗАДАЧА: 156 | Из 30 учащихся класса контрольную работу по математике написали на пятерку 2/15, на четверку – 4/15, на тройку – 2/5. Сколько учащихся получили двойки?
ОТВЕТ: 6 учащихся

ЗАДАЧА: 157 | Площадь трех комнат и кухни 108 м². Первая комната занимает 2/5 всей площади, вторая комната – 2/9, кухня – 2/27. Какова площадь третьей комнаты?
ОТВЕТ: 32,8 м²

ЗАДАЧА: 158 | Ферма заготовила 520 ц сена. Зимой лошади съели 7/13 этого количества, коровы – 11/26. Кто съел сена меньше и на сколько центнеров? Можно ли ответить, не вычисляя, кто съел меньше?
ОТВЕТ: Коровы; на 60 ц; можно

ЗАДАЧА: 159 | В книге 540 страниц. Девочка прочитала 4/9 всей книги, а мальчик – 5/6 всей книги. Кто прочитал больше и на сколько страниц? Можно ли ответить, не вычисляя, кто прочитал больше?
ОТВЕТ: Мальчик; на 210 страниц; можно

ЗАДАЧА: 160 | На базе заготовили 121 т моркови. В первом квартале в магазины отправили 5/11 этой моркови, во втором квартале – оставшуюся морковь. Когда отправили в магазины моркови больше и на сколько тонн?
ОТВЕТ: Во втором квартале; на 11 т

ЗАДАЧА: 161 | За 2 дня продали 91 кг овощей, причем в первый день – 3/7, во второй – оставшееся. Когда продали овощей больше и на сколько килограммов?
ОТВЕТ: Во второй день; на 13 кг

ЗАДАЧА: 162 | Лес, луг, пашня занимают 350 га. Лес занимает 5/14 всей площади, луг - 2/7, а пашня - оставшуюся площадь. На сколько гектаров площадь луга меньше площади леса? Сколько гектаров занимает пашня?
ОТВЕТ: На 25 га; 125 га

ЗАДАЧА: 163 | Площадь поля 240 га. Пшеницу посеяли на 9/16 поля, овес - на 3/8 поля, кукурузу - на оставшемся участке поля. На сколько гектаров площадь, занятая пшеницей, больше, чем площадь, занятая овсом? Сколько гектаров занимает кукуруза?
ОТВЕТ: На 45 га; 15 га

ЗАДАЧА: 164 | У мамы на приготовление пирогов ушло 2 ч 40 мин, а у ее дочери Наташи - 8/5 этого времени. Кто напек пирогов быстрее и на сколько?
ОТВЕТ: Мама; на 96 мин (1 ч 36 мин)

ЗАДАЧА: 165 | Миша поймал 28 рыб, а Коля - 7/4 улова Миши. Кто поймал рыб больше и на сколько?
ОТВЕТ: Коля; на 21 рыбу

ЗАДАЧА: 166 | Площадь первого земельного участка 4/7 га, второго - 4/7 площади первого. На сколько гектаров площадь первого участка больше площади второго?
ОТВЕТ: 12/49 га

ЗАДАЧА: 167 | В один пакет насыпали 2/3 кг сахара, в другой - 2/3 этого количества. На сколько меньше сахара насыпали во второй пакет, чем в первый?
ОТВЕТ: На 2/9 кг

ЗАДАЧА: 168 | В школе 320 мальчиков и 280 девочек. Известно, что 3/8 всех мальчиков и 5/7 всех девочек занимаются в спортивных секциях. Сколько учащихся школы не занимаются в спортивных секциях?
ОТВЕТ: 280 учащихся

ЗАДАЧА: 169 | От красной ленты длиной 2,4 м отрезали 5/6, а от зеленой ленты длиной 5,6 м - 3/7. Сколько метров каждой ленты осталось?
ОТВЕТ: Красной - 0,4 м; зеленой - 3,2 м

ЗАДАЧА: 170 | На огороде посадили картофель, помидоры, огурцы. Картофелем заняли 24 сотки, помидорами - 5/8 этой площади, а огурцами - 0,35 площади, занятой помидорами. Найдите площадь огорода.
ОТВЕТ: 44,25 сотки

ЗАДАЧА: 171 | Площадь одной комнаты 36 м², площадь другой - 4/9 площади первой, а площадь кухни - 0,65 площади второй комнаты. Найдите общую площадь двух комнат и кухни.
ОТВЕТ: 62,4 м²

ЗАДАЧА: 172 | В школьной библиотеке 14 210 книг, из них 3/7 художественная литература, 2/5 научно-популярная литература, остальные - учебники. Сколько учебников в библиотеке?
ОТВЕТ: 2436 учебников

ЗАДАЧА: 173 | В саду 56 деревьев, из них 2/7 – вишни, 3/8 – яблони, а остальные деревья – черешня. Сколько черешен в саду?
ОТВЕТ: 19 деревьев

ЗАДАЧА: 174 | В классе 32 ученика. Отличники составляют 1/16 класса, хорошисты – 3/8, остальные – троечники. Сколько отличников, хорошистов и троечников в этом классе?
ОТВЕТ: 2; 12; 18 учащихся

ЗАДАЧА: 175 | Завод получил 720 новых станков. В первом цехе установили 1/6 этих станков, во втором – 11/36, в третьем – 5/12, в четвертом – оставшиеся станки. Сколько новых станков установили в каждом цехе?
ОТВЕТ: 120; 220; 300; 80 станков

ЗАДАЧА: 176 | В сквере 1120 деревьев, из них 3/16 – липы, 3/8 – осины, 1/4 – березы, остальные – тополя. Сколько в сквере деревьев каждого вида?
ОТВЕТ: 210 лип; 420 осин; 280 берез; 210 тополей

ЗАДАЧА: 177 | Из 40 примеров за 5 мин Наташа решила 3/8, Маша 2/5, Аня – 3/10. Сколько примеров решила каждая девочка?
ОТВЕТ: Наташа – 15 примеров; Маша – 16 примеров; Аня – 12 примеров

ЗАДАЧА: 178 | Хозяйка на зиму сварила 50 кг варенья, причем 2/5 – яблочное варенье, 3/25 – персиковое, 7/50 – вишневое, 1/10 – абрикосовое, остальное – клубничное. Сколько килограммов каждого варенья сварила хозяйка?
ОТВЕТ: Яблочное – 20 кг; персиковое – 6 кг; вишневое – 7 кг; абрикосовое – 5 кг; клубничное – 12 кг

ЗАДАЧА: 179 | Найдите число: a) 0,1 которого равна c; б) 0,24 которого равны b; в) 0,07 которого равны m; г) 5/9 которого равны n; д) 1/3 которого равна k; е) 2/7 которого равны z.
ОТВЕТ: a) 10с; б) 25/6 b; в) 100/7 m; г) 9/5 n; д) 3k; е) 7/16 z

ЗАДАЧА: 180 | Найдите длину отрезка, если: a) его половина равна 18 см; б) треть его длины равна 25 см; в) его шестая часть равна 42 см; г) его четверть равна 36 см.
ОТВЕТ: a) 36 см; б) 75 см; в) 252 см; г) 144 см

ЗАДАЧА: 181 | Найдите длину отрезка, если: a) его пятая часть равна 5,8 см; б) треть его длины равна 2/5 см; в) его четверть равна 3/4 см; г) его восьмая часть равна 0,42 см.
ОТВЕТ: a) 29 см; б) 1,2 см; в) 15 см; г) 3,36 см

ЗАДАЧА: 182 | Отрезали 12 м ткани, что составляет 3/4 всего куска. Сколько метров ткани было в куске?
ОТВЕТ: 16 м

ЗАДАЧА: 183 | Кот съел 6 котлет, и это 2/3 того, что он стащил у хозяйки. Сколько котлет кот стащил у хозяйки?
ОТВЕТ: 9 котлет

ЗАДАЧА: 184 | Туристы проплыли на лодке 32,5 км. Это составило 2/5 всего маршрута. Какова длина всего маршрута?
ОТВЕТ: 81,25 км

ЗАДАЧА: 185 | К празднику купили цветов, в том числе 123 розы, что составляет 3/5 всех цветов. Сколько всего цветов купили к празднику?
ОТВЕТ: 205 цветков

ЗАДАЧА: 186 | Самолет пролетел 540 км, это 4/5 всего маршрута. Найдите протяженность всего маршрута.
ОТВЕТ: 675 км

ЗАДАЧА: 187 | Грамотами и призами были поощрены 7/8 участников олимпиады. Сколько участников было на олимпиаде, если грамоты и призы получили 56 человек?
ОТВЕТ: 64 человека

ЗАДАЧА: 188 | Анюта съела 10 конфет, что составляет 2/5 всех конфет, которые были в подарке. Сколько конфет было в подарке?
ОТВЕТ: 25 конфет

ЗАДАЧА: 189 | Пешеход прошел 12 км, что составляет 3/4 всего маршрута. Найдите протяженность всего маршрута.
ОТВЕТ: 16 км

ЗАДАЧА: 190 | На складе 120 т моркови, это 4/15 всех овощей. Сколько всего овощей на складе?
ОТВЕТ: 450 т

ЗАДАЧА: 191 | Вспахали 6 соток огорода, что составило 2/3 всей площади. Какова площадь всего огорода?
ОТВЕТ: 9 соток

ЗАДАЧА: 192 | Заасфальтировали 144 км шоссе, что составило 4/9 всей длины. Какова длина всего шоссе?
ОТВЕТ: 324 км

ЗАДАЧА: 193 | На аллее 84 осины, и они составляют 6/7 всех деревьев. Сколько деревьев на аллее?
ОТВЕТ: 98 деревьев

ЗАДАЧА: 194 | Турист проехал 180 км, что составляет 2/3 всего пути. Какое расстояние должен проехать турист?
ОТВЕТ: 270 км

ЗАДАЧА: 195 | В библиотеке 3600 учебников, это 4/9 всех книг. Сколько всего книг в библиотеке?
ОТВЕТ: 8100 книг

ЗАДАЧА: 196 | Рабочие заасфальтировали 21,7 м дороги. Оказалось, что это 5/7 всего участка дороги, которую надо заасфальтировать. Найдите длину дороги.
ОТВЕТ: 30,38 м

ЗАДАЧА: 197 | За год Миша прочитал 35 книг, и это 5/7 всех книг, которые он запланировал прочитать. Сколько книг осталось прочитать Мише?
ОТВЕТ: 14 книг

ЗАДАЧА: 198 | Одна хоккейная команда забросила 8 шайб, это 4/5 всех заброшенных в игре шайб. Сколько шайб забросила другая команда?
ОТВЕТ: 2 шайбы

ЗАДАЧА: 199 | В секции бокса 21 мальчик, что составляет 7/9 всех членов секции. Сколько девочек ходит в секцию бокса?
ОТВЕТ: 6 девочек

ЗАДАЧА: 200 | Заасфальтировали 4/7 дороги, что составило 28 км. Какова длина незаасфальтированной части дороги?
ОТВЕТ: 21 км

ЗАДАЧА: 201 | Вспахали 5/11 поля, что составило 220 га. Сколько гектаров осталось вспахать?
ОТВЕТ: 264 га

ЗАДАЧА: 202 | В пакете было 950 г сахара. На пироги израсходовали 5/19 этого сахара. Сколько сахара осталось в пакете?
ОТВЕТ: 700 г

ЗАДАЧА: 203 | Собрали большой урожай свеклы – 75 т, что составило 5/3 запланированного количества. Сколько тонн свеклы было запланировано собрать?
ОТВЕТ: 45 т

ЗАДАЧА: 204 | За месяц 6 трактористов вспахали 648 га поля, выполнив 4/3 месячной нормы. Сколько гектаров земли надо было вспахать по норме?
ОТВЕТ: 486 га

ЗАДАЧА: 205 | За месяц рабочий изготовил 630 деталей, и оказалось, что это 9/7 того, что нужно было изготовить по плану. Сколько деталей должен был изготовить рабочий по плану?
ОТВЕТ: 490 деталей

ЗАДАЧА: 206 | Саша прочитал 2/7 книги, то есть 140 страниц. Сколько страниц осталось прочитать Саше?
ОТВЕТ: 350 страниц

ЗАДАЧА: 207 | Оля прочитала 7/9 книги. Сколько страниц в книге, если Оле осталось прочитать 18 страниц?
ОТВЕТ: 81 страница

ЗАДАЧА: 208 | Когда Аня переписала 2/5 упражнения, ей осталось написать 15 строк. Сколько всего строк надо было написать Ане?
ОТВЕТ: 25 строк

ЗАДАЧА: 209 | Для компота нарезали 4/13 всех яблок, и осталось еще 18 яблок. Сколько всего было яблок?
ОТВЕТ: 26 яблок

ЗАДАЧА: 210 | До обеда в ателье пришили на костюмы 3/7 нужного количества пуговиц, и осталось пришить 28 пуговиц. Сколько всего пуговиц будет на костюмах?
ОТВЕТ: 49 пуговиц

ЗАДАЧА: 211 | После того как из коробки вынули 3/5 всех карандашей, в ней осталось еще 10 штук. Сколько карандашей было в коробке?
ОТВЕТ: 25 карандашей

ЗАДАЧА: 212 | В спектакле участвовали 10 учащихся, а это треть класса. Сколько учащихся в классе?
ОТВЕТ: 30 учащихся

ЗАДАЧА: 213 | В концерте участвовали 7 учащихся, а это четверть класса. Сколько учащихся в классе?
ОТВЕТ: 28 учащихся

ЗАДАЧА: 214 | Пешеход прошел 4 км, что составляет седьмую часть пути. Каков весь путь?
ОТВЕТ: 28 км

ЗАДАЧА: 215 | Хозяин дал лошади 3 кг овса, что составляет половину дневной нормы. Какова дневная норма овса для лошади?
ОТВЕТ: 6 кг

ЗАДАЧА: 216 | В шкафу 36 учебников, что составляет пятую часть всех книг, стоящих в шкафу. Сколько всего книг в шкафу?
ОТВЕТ: 180 книг

ЗАДАЧА: 217 | Четверть трети числа равна 10. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 120

ЗАДАЧА: 218 | Половина четверти числа равна 20. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 160

ЗАДАЧА: 219 | Половина половины числа равна 70. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 280

ЗАДАЧА: 220 | Треть четверти числа равна 30. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 360

ЗАДАЧА: 221 | Половина трети числа равна 40. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 240

ЗАДАЧА: 222 | Треть половины числа равна 60. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 360

ЗАДАЧА: 223 | Четверть четверти числа равна 50. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 800

ЗАДАЧА: 224 | Четверть половины числа равна 80. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 640

ЗАДАЧА: 225 | Треть трети числа равна 90. Чему равно целое число?
ОТВЕТ: 810

ЗАДАЧА: 226 | Какую часть килограмма составляют: a) 2 г; б) 34 г; в) 50 г; г) 120 г?
ОТВЕТ: a) 0,002; б) 0,034; в) 0,05; г) 0,12

ЗАДАЧА: 227 | Какую часть килограмма составляют: a) 324 г; б) 400 г; в) 7500 г; г) 2650 г?
ОТВЕТ: a) 0,324; б) 0,4; в) 7,5; г) 2,65

ЗАДАЧА: 228 | Какую часть метра составляют: a) 1 см; б) 20 см; в) 600 см; г) 840 см?
ОТВЕТ: a) 0,01; б) 0,2; в) 6; г) 8,4

ЗАДАЧА: 229 | Какую часть метра составляют: a) 19 см; б) 23 мм; в) 6 дм; г) 54 см?
ОТВЕТ: a) 0,19; б) 0,023; в) 0,6; г) 0,54

ЗАДАЧА: 230 | Какую часть километра составляют: a) 12 м; б) 3 м; в) 380 м; г) 20 м?
ОТВЕТ: a) 0,012; б) 0,003; в) 0,38; г) 0,02

ЗАДАЧА: 231 | Какую часть километра составляют: a) 962 м; б) 800 м; в) 4060 м; г) 7400 м?
ОТВЕТ: a) 0,962; б) 0,8; в) 4,06; г) 7,4

ЗАДАЧА: 232 | Какую часть километра составляют: a) 12 дм; б) 3 дм; в) 60 дм; г) 150 дм?
ОТВЕТ: a) 0,0012; б) 0,0003; в) 0,006; г) 0,015

ЗАДАЧА: 233 | Какую часть тонны составляют: a) 34 кг; б) 254 кг; в) 5 кг; г) 3562 кг?
ОТВЕТ: a) 0,034; б) 0,254; в) 0,005; г) 3,562

ЗАДАЧА: 234 | Какую часть минуты составляют: a) 8 с; б) 20 с; в) 68 с; г) 55 с?
ОТВЕТ: a) 2/15; б) 1/3; в) 1 2/15; г) 11/12

ЗАДАЧА: 235 | Какую часть часа составляют: a) 4 мин; б) 15 мин; в) 12 с; г) 45 с?
ОТВЕТ: a) 1/15; б) 1/4; в) 1/300; г) 1/80

ЗАДАЧА: 236 | Какую часть суток составляют: a) 12 ч; б) 3 ч; в) 120 мин; г) 360 мин?
ОТВЕТ: a) 1/2; б) 1/8; в) 1/12; г) 1/4

ЗАДАЧА: 237 | Какую часть недели составляют: a) 2 дня; б) 72 ч; в) 6 дней; г) 120 ч?
ОТВЕТ: a) 2/7; б) 3/7; в) 6/7; г) 5/7

ЗАДАЧА: 238 | Какую часть развернутого угла составляют: a) 12°; б) 45°; в) 135°; г) 150°?
ОТВЕТ: a) 1/15; б) 1/4; в) 3/4; г) 5/6

ЗАДАЧА: 239 | Определите, какую часть составляют величины: a) 4 мм от 1 см; б) 6 см от 1 дм; в) 8 дм от 1 м; г) 64 м от 1 км.
ОТВЕТ: a) 0,4; б) 0,6; в) 0,8; г) 0,064

ЗАДАЧА: 240 | Определите, какую часть составляют величины: a) 45 г от 1 кг; б) 16 кг от 1 ц; в) 25 ц от 1 т; г) 75 ц от 1 т.
ОТВЕТ: a) 0,045; б) 0,16; в) 2,5; г) 7,5

ЗАДАЧА: 241 | Какую часть составляют: a) 30 от 90; б) 18 от 42; в) 15 от 60; г) 21 от 57?
ОТВЕТ: a) 1/3; б) 3/7; в) 1/4; г) 7/19

ЗАДАЧА: 242 | Какую часть составляют: a) 2,8 от 140; б) 1,8 от 0,72; в) 4,5 от 18; г) 0,21 от 8,4?
ОТВЕТ: a) 1/50; б) 5/2; в) 1/4; г) 1/40

ЗАДАЧА: 243 | Выразите в часах: a) 1 мин; б) 25 мин; в) 126 мин; г) 30 мин.
ОТВЕТ: a) 1/60; б) 5/12; в) 2,1; г) 1/2 ч

ЗАДАЧА: 244 | Выразите в километрах: a) 2 м; б) 35 м; в) 170 м; г) 4530 м.
ОТВЕТ: a) 0,002 км; б) 0,035 км; в) 0,17 км; г) 4,53 км

ЗАДАЧА: 245 | В саду 15 фруктовых деревьев. Среди них 7 яблонь. Какую часть всех деревьев составляют яблони?
ОТВЕТ: 7/15

ЗАДАЧА: 246 | В классе 25 учащихся. Среди них 13 мальчиков. Какую часть учащихся составляют мальчики?
ОТВЕТ: 13/25

ЗАДАЧА: 247 | В наборе 27 шариков, причем 9 из них – зеленые. Какая часть шариков в наборе – зеленого цвета?
ОТВЕТ: 1/3

ЗАДАЧА: 248 | В корзине было 35 яблок, из них 15 яблок положили в вазу. Какую часть яблок положили в вазу?
ОТВЕТ: 3/7

ЗАДАЧА: 249 | В книге 520 страниц. Надя прочитала 120 страниц. Какую часть книги прочитала Надя?
ОТВЕТ: 3/13

ЗАДАЧА: 250 | Благлонист сделал 24 выстрела, при этом было 21 попадание в цель. Какая часть выстрелов была с попаданием в цель?
ОТВЕТ: 7/8

ЗАДАЧА: 251 | Задали 8 задач по физике, но Коля решил только 3 задачи. Какую часть задач по физике решил Коля?
ОТВЕТ: 3/8

ЗАДАЧА: 252 | От доски длиной 18 м отпилили 6 м. Какую часть доски отпилили?
ОТВЕТ: 1/3

ЗАДАЧА: 253 | У Кати было 60 руб. За мороженое она заплатила 12 руб. Какую часть денег израсходовала Катя?
ОТВЕТ: 1/5

ЗАДАЧА: 254 | В классе 30 учащихся. Трое занимаются бальными танцами, четверо – легкой атлетикой. Какая часть класса занимается танцами, а какая – спортом?
ОТВЕТ: Танцами - 1/10; спортом - 2/15

ЗАДАЧА: 255 | В школьном зимнем саду 42 горшка с цветами, и только 6 растений не цветут. Какую часть всех цветов составляют растения, которые цветут?
ОТВЕТ: 6/7

ЗАДАЧА: 256 | На блюде 18 яблок, из них 6 – красные, остальные – зеленые. Какую часть всех яблок составляют зеленые яблоки?
ОТВЕТ: 2/3

ЗАДАЧА: 257 | В классе 32 ученика. Среди них 18 девочек. Какую часть класса составляют мальчики?
ОТВЕТ: 7/16

ЗАДАЧА: 258 | В поселке 240 домов, из них 80 домов – кирпичные, остальные – деревянные. Какую часть всех домов составляют деревянные дома?
ОТВЕТ: 2/3

ЗАДАЧА: 259 | В коробке 20 мячей, причем 12 – большие, 3 – средние, остальные – маленькие. Какую часть всех мячей составляют маленькие мячи?
ОТВЕТ: 1/4

ЗАДАЧА: 260 | Для украшения актового зала купили 65 шариков. Среди них было 15 желтых, 12 зеленых, 25 красных, остальные – синие. Какую часть всех шариков составляли синие шарики?
ОТВЕТ: 1/5

ЗАДАЧА: 261 | В баскетбольной секции занимается 36 человек, причем 12 из них – девочки. Какую часть секции составляют девочки? мальчики?
ОТВЕТ: Девочки - 1/3; мальчики - 2/3

ЗАДАЧА: 262 | Велосипедисту нужно проехать 18 км, из них 12 км он уже проехал. Какую часть всего пути проехал велосипедист? Какую часть пути ему осталось проехать?
ОТВЕТ: 2/3; 1/3

ЗАДАЧА: 263 | В классе 30 учащихся, из них 16 – девочки. Какую часть всех учащихся составляют девочки? мальчики?
ОТВЕТ: 8/15; 7/15

ЗАДАЧА: 264 | На стол положили 25 яблок: несколько маленьких и 15 больших. Какую часть всех яблок составили большие яблоки? маленькие яблоки?
ОТВЕТ: 3/5; 2/5

ЗАДАЧА: 265 | В курятнике 45 кур: несколько белых и 9 рябых. Какую часть всех кур составляют белые куры? рябые куры?
ОТВЕТ: 4/5; 1/5

ЗАДАЧА: 266 | Бегун преодолел 4/11 дистанции. Какую часть дистанции нужно еще пробежать?
ОТВЕТ: 7/11

ЗАДАЧА: 267 | Девочка прошла 4/9 пути. Какую часть пути осталось пройти?
ОТВЕТ: 5/9

ЗАДАЧА: 268 | Из бочки вылили 7/13 бензина. Какая часть бензина осталась?
ОТВЕТ: 6/13

ЗАДАЧА: 269 | В магазин привезли яблоки. В первый день было продано 2/7 всего количества. Какая часть яблок осталась непроданной?
ОТВЕТ: 5/7

ЗАДАЧА: 270 | В первый день Алеша прочитал 3/8 книги, во второй — 5/12 книги. Какую часть книги Алеша прочитал за 2 дня?
ОТВЕТ: 19/24

ЗАДАЧА: 271 | В первый раз отрезали от куска проволоки 2/9, во второй — 7/12. Какую часть куска проволоки отрезали за 2 раза?
ОТВЕТ: 29/36

ЗАДАЧА: 272 | В первый день продали 3/14 овощей, во второй — 5/12. Какую часть овощей продали за 2 дня?
ОТВЕТ: 53/84

ЗАДАЧА: 273 | До обеда посадили 3/14 всех кустов роз, после обеда — столько же. Какую часть всех кустов роз посадили за день?
ОТВЕТ: 3/7

ЗАДАЧА: 274 | У Наташи 30 шагов составляют 18 м, у Оли 20 шагов — 10 м. У кого шаг длиннее?
ОТВЕТ: У Наташи

ЗАДАЧА: 275 | За 5 ч первый слесарь обработал 17 деталей, второй — за 4 ч 15 деталей. Кто работал быстрее?
ОТВЕТ: Второй

ЗАДАЧА: 276 | Пятиметровую ленту разрезали на 8 равных частей, а семиметровую — на 12 частей. Части какой ленты короче?
ОТВЕТ: Семиметровой

ЗАДАЧА: 277 | За 8 дней одна лошадь съедает 17 кг овса, другая — за 6 дней 13 кг. Какая лошадь за день съедает овса меньше?
ОТВЕТ: Первая

ЗАДАЧА: 278 | Четверть куска ленты разрезали пополам. Какую часть всей ленты составляет эта половина?
ОТВЕТ: 1/8

ЗАДАЧА: 279 | Пятую часть бревна разрезали пополам. Какую часть всего бревна составляет эта половина?
ОТВЕТ: 1/10

ЗАДАЧА: 280 | Треть яблока разрезали пополам. Какую часть всего яблока составляет эта половина?
ОТВЕТ: 1/6

ЗАДАЧА: 281 | Половину груши разрезали пополам. Какую часть всей груши составляет эта половина?
ОТВЕТ: 1/4

ЗАДАЧА: 282 | Третью часть проволоки разрезали на 3 части. Какую часть всей проволоки составляет эта треть?
ОТВЕТ: 1/9

ЗАДАЧА: 283 | От половины яблока отрезали четвертинку. Какая это часть от всего яблока?
ОТВЕТ: 1/8

ЗАДАЧА: 284 | За 1 ч автомобиль проезжает 4/5 всего расстояния. За какое время автомобиль проедет все расстояние?
ОТВЕТ: За 1/4 ч

ЗАДАЧА: 285 | За 1 мин мотоцикл проезжает 8/15 всего расстояния. За какое время мотоцикл проедет все расстояние?
ОТВЕТ: За 7/8 мин

ЗАДАЧА: 286 | За 1 день теплоход проплыл 5/8 всего расстояния. За какое время теплоход проплывет все расстояние?
ОТВЕТ: За 3/5 дня

ЗАДАЧА: 287 | За 1 день поезд проезжает 20/27 всего расстояния. За какое время поезд проедет все расстояние?
ОТВЕТ: За 7/20 дня

ЗАДАЧА: 288 | Марина за 10 мин прочитала 1/9 всей книги. За какое время Марина может прочитать всю книгу?
ОТВЕТ: За 90 мин

ЗАДАЧА: 289 | Спортсмен за 10 с пробежал 1/24 всей дистанции. За какое время спортсмен может пробежать всю дистанцию?
ОТВЕТ: За 240 с

ЗАДАЧА: 290 | Самолет за 10 мин пролетел 1/18 всего расстояния. За какое время самолет пролетит все расстояние?
ОТВЕТ: За 180 мин

ЗАДАЧА: 291 | Рабочий за 8 ч выполнил 1/5 всего задания. За какое время рабочий выполнит все задание?
ОТВЕТ: За 40 ч

ЗАДАЧА: 292 | В первый день турист прошел 0,6 намеченного пути, во второй – 2/3 пути, пройденного в первый день. Прошел ли турист за 2 дня весь намеченный путь?
ОТВЕТ: Да

ЗАДАЧА: 293 | До обеда тракторист, работавший в поле, вспахал 0,4 дневной нормы, после обеда – 3/8 того, что было сделано до обеда. Выполнил ли тракторист дневную норму?
ОТВЕТ: Нет

ЗАДАЧА: 294 | Фруктовый сад занимает 2/5 всего земельного участка. Яблони занимают 3/4 фруктового сада. Какую часть всего земельного участка занимают яблони?
ОТВЕТ: 0,3

ЗАДАЧА: 295 | В первый день рабочий выполнил 3/11 всего задания, во второй – 5/6 того, что было сделано в первый день. Какую часть всего задания выполнил рабочий во второй день?
ОТВЕТ: 5/22

ЗАДАЧА: 296 | Фотографии занимают 4/9 журнала, из них 3/8 – черно-белые. Какую часть журнала занимают черно-белые фотографии?
ОТВЕТ: 1/6

ЗАДАЧА: 297 | Турист проехал на машине 15/28 намеченного пути и проплыл на моторной лодке 4/5 того, что проехал на машине. Какую часть намеченного пути турист проплыл на лодке?
ОТВЕТ: 3/7

ЗАДАЧА: 298 | Отрезали 0,6 куска материи, затем – 0,7 остатка. Какая часть материи осталась?
ОТВЕТ: 0,12

ЗАДАЧА: 299 | Отрезали 0,3 куска проволоки, затем – 0,4 остатка. Какая часть проволоки осталась?
ОТВЕТ: 0,42

ЗАДАЧА: 300 | В отходы ушло 0,1 собранных ягод. Из 0,8 хороших ягод сварили варенье, а из оставшихся ягод – компот. Какая часть хороших ягод пошла на компот?
ОТВЕТ: 0,18

ЗАДАЧА: 301 | В отходы ушло 0,2 собранного картофеля. На хранение заложили 0,6 хорошего картофеля, а из оставшейся части сделали крахмал. Какая часть хорошего картофеля пошла на крахмал?
ОТВЕТ: 0,32

ЗАДАЧА: 302 | Сначала отремонтировали 2/7 всех холодильников, а затем остатка. Какую часть холодильников осталось отремонтировать?
ОТВЕТ: 11/35

ЗАДАЧА: 303 | В первый день продали 0,4 всех фруктов, а затем 10/21 остатка. Какая часть овощей осталась непроданной?
ОТВЕТ: 11/35

ЗАДАЧА: 304 | Турист проплыл на лодке 4/9 намеченного пути, проехал на машине 0,9 остатка, а оставшуюся часть пути прошел пешком. Какую часть всего пути турист шел пешком?
ОТВЕТ: 1/18

ЗАДАЧА: 305 | Зеленых шариков было 5/8 всего количества, красных — 2/9 остатка, а остальные — синие шарики. Какую часть всех шариков составляют синие шарики?
ОТВЕТ: 7/24

ЗАДАЧА: 306 | В понедельник туристы прошли на лыжах 4/7 всего маршрута, во вторник — 1/3 оставшейся части. Какую часть всего маршрута туристы прошли во вторник? за 2 дня?
ОТВЕТ: 1/7; 5/7

ЗАДАЧА: 307 | В первый день в магазины отправили 2/9 всей моркови, во второй — 5/7 оставшейся части. Какую часть всей моркови отправили в магазин во второй день? за 2 дня?
ОТВЕТ: 5/9; 7/9

ЗАДАЧА: 308 | В ящиках лежат яблоки и груши. Груши составляют 4/11 всех фруктов. Зеленые яблоки составляют 5/7 всех яблок, а остальные — красные яблоки. Какую часть всех фруктов составляют красные яблоки?
ОТВЕТ: 2/11

ЗАДАЧА: 309 | В коробке были цветные и простые карандаши, причем цветные — это 3/7 всех карандашей. Из коробки вынули 3/4 простых карандашей. Какую часть всех карандашей составляют простые карандаши, которые остались лежать в коробке?
ОТВЕТ: 1/7

ЗАДАЧА: 310 | Цена товара снизилась на 1/5, потом новая цена повысилась на 1/5. Товар стал дешевле или дороже в результате этих изменений? На какую часть первоначальная цена уменьшилась или увеличилась в результате всех изменений?
ОТВЕТ: Дешевле; на 1/25

ЗАДАЧА: 311 | Цена товара повысилась на 1/5, потом новая цена снизилась на 1/5. Товар стал дешевле или дороже в результате этих изменений? На какую часть первоначальная цена уменьшилась или увеличилась после повышения и понижения?
ОТВЕТ: Дешевле; на 1/25

ЗАДАЧА: 312 | Сначала цена товара снизилась на 1/4, потом новая цена снизилась еще на 1/4. На какую часть первоначальная цена уменьшилась после двух снижений?
ОТВЕТ: На 7/16

ЗАДАЧА: 313 | Сначала цена товара повысилась на 1/4, потом новая цена повысилась еще на 1/4. На какую часть первоначальная цена увеличилась после двух повышений?
ОТВЕТ: На 9/16

ЗАДАЧА: 314 | Длина прямоугольного параллелепипеда 14 см. Ширина составляет 3/7 длины, а высота – 0,8 ширины. Найдите площадь основания и объем прямоугольного параллелепипеда.
ОТВЕТ: 84 см²; 403,2 см³

ЗАДАЧА: 315 | Ширина прямоугольного параллелепипеда 12 см. Длина составляет 4/3 ширины, а высота – 0,6 длины. Найдите площадь основания и объем прямоугольного параллелепипеда.
ОТВЕТ: 192 см²; 1843,2 см³

ЗАДАЧА: 316 | Бригада лесорубов вырубила 18 га леса. В первый месяц – 40% всего задания, во второй – 1/2 того, что было сделано в первый месяц. Какая часть задания была выполнена во второй месяц? Сколько гектаров леса было вырублено во второй месяц? Сколько гектаров леса осталось еще вырубить?
ОТВЕТ: 1/5; 3,6 га; 7,2 га

ЗАДАЧА: 317 | В магазин привезли 12 т картофеля. До обеда продали 20% всего количества, после обеда – 3/4 того, что продали до обеда. Какая часть всего картофеля была продана после обеда? Сколько тонн картофеля было продано после обеда? Сколько картофеля осталось еще продать?
ОТВЕТ: 3/20; 1,8 т; 7,8 т

ЗАДАЧА: 318 | Рабочему надо обточить 400 деталей. В первый день он обточил 3/20 всех деталей, во второй – 4/17 оставшихся. Сколько деталей обточил рабочий за 2 дня?
ОТВЕТ: 140 деталей

ЗАДАЧА: 319 | В пачке 500 листов бумаги. Сначала использовали 8/25 всех листов, потом 4/17 оставшихся. Сколько всего листов бумаги использовали?
ОТВЕТ: 240 листов

ЗАДАЧА: 320 | Площадь поля 270 га. Гречихой засеяли 4/9 поля, пшеницей – 0,34 остальной площади, а оставшуюся площадь – кукурузой. Сколько гектаров земли засеяли кукурузой?
ОТВЕТ: 99 га

ЗАДАЧА: 321 | Площадь поля 21 га. Картофелем засажено 2/5 поля, капустой – 0,6 оставшейся части, а остальное – морковью. Сколько гектаров земли засажено морковью?
ОТВЕТ: 5,04 га

ЗАДАЧА: 322 | За 3 дня продали 4,2 т картофеля. В первый день – 1/6 всего количества, во второй – 70% остатка, в третий – остальное. Сколько тонн картофеля было продано в третий день?
ОТВЕТ: 1,05 т

ЗАДАЧА: 323 | За 3 дня продали 2,8 т яблок. В первый день — 2/7 всего количества, во второй — 30% остатка, в третий — остальное. Сколько тонн яблок было продано в третий день?
ОТВЕТ: 1,4 т

ЗАДАЧА: 324 | На консервный завод привезли 45 т ягод. В первый день завод переработал 5/18 всех ягод, во второй — 60% остатка, в третий — остальное. Сколько тонн ягод завод переработал в третий день?
ОТВЕТ: 13 т

ЗАДАЧА: 325 | За 3 дня собрали 40,5 т пшеницы. В первый день — 4/15 всего количества, во второй — 50% остатка, в третий — остальное. Сколько тонн пшеницы было собрано в третий день?
ОТВЕТ: 14,85 т

ЗАДАЧА: 326 | Завод изготовил за месяц сверх плана 160 телевизоров, из них 5/8 отправили в детские дома, 40% остатка — в детские сады, остальные — в школы. Сколько телевизоров было отправлено в школы?
ОТВЕТ: 36 телевизоров

ЗАДАЧА: 327 | Фирма оказала спонсорскую помощь: из 210 холодильников 30% отправила в больницы, 3/7 остатка — в детские сады, а остальные — в детские дома. Сколько холодильников было отправлено в детские дома? Куда отправили больше холодильников — в больницы или детские сады?
ОТВЕТ: 84 холодильника; одинаково - по 63 холодильника

ЗАДАЧА: 328 | Машиной, автобусом и на моторной лодке туристы проехали 400 км. Расстояние, преодоленное на машине, составляет 60% всего пути, на автобусе — 5/8 остатка, а на моторной лодке — остальной путь. Сколько километров туристы проплыли на моторной лодке?
ОТВЕТ: 60 км

ЗАДАЧА: 329 | За 3 дня продали 680 кг яблок. В первый день — 3/8 всего количества, во второй — 60% остатка, в третий — остальное. Сколько килограммов яблок было продано в третий день?
ОТВЕТ: 170 кг

ЗАДАЧА: 330 | Собрали 5400 т зерна, причем 65% этого зерна составила пшеница, 3/5 остатка — рожь, а остальное зерно — овес. Сколько тонн овеса было собрано?
ОТВЕТ: 756 т

ЗАДАЧА: 331 | На изготовление детали ушло 4 ч, причем 0,6 этого времени деталь отливали, 3/5 остального времени шла обработка детали на станке, оставшееся время — термообработка. Сколько времени было затрачено на термообработку детали?
ОТВЕТ: 0,64 ч

ЗАДАЧА: 332 | Учитель 0,2 урока объяснял новый материал, затем 2/5 оставшейся части урока учащиеся решали задачи, а остальное время ушло на проверочную работу. Сколько времени учащиеся писали проверочную работу, если урок длится 45 мин?
ОТВЕТ: 21,6 мин

ЗАДАЧА: 333 | В коллекции 420 марок. На 4/7 всех марок изображены животные, из них на 3/8 — медведи. Какое количество марок с медведями?
ОТВЕТ: 90 марок

ЗАДАЧА: 334 | В овощехранилище 450 т овощей, причем 55% всех овощей – картофель, а 2/5 остатка – свекла. На сколько тонн картофеля больше, чем свеклы?
ОТВЕТ: На 166,5 т

ЗАДАЧА: 335 | В книге 560 страниц. Повесть занимает 70% книги, а рассказы – 3/4 остальной части. На сколько страниц больше занимает повесть, чем рассказы?
ОТВЕТ: На 266 страниц

ЗАДАЧА: 336 | В коробке 81 мяч, причем синих – 2/9, из них маленькие составляют 4/9. Сколько в коробке больших синих мячей?
ОТВЕТ: 10 мячей

ЗАДАЧА: 337 | Из 880 учащихся школы 3/8 занимаются в кружках и секциях, из них 1/6 – в спортивных секциях. Сколько учеников занимается спортом? Какая часть всех учащихся занимается в спортивных секциях?
ОТВЕТ: 55 учащихся; 1/16

ЗАДАЧА: 338 | Хозяйка собрала 27 кг огурцов. Она засолила 5/9 урожая, причем 3/5 – в трехлитровые банки, остальное – в двухлитровые. А оставшуюся часть свежих огурцов хозяйка замариновала. Сколько килограммов огурцов хозяйка засолила в трехлитровые банки? Сколько килограммов огурцов хозяйка замариновала?
ОТВЕТ: 9 кг; 12 кг

ЗАДАЧА: 339 | Для детского сада купили 210 игрушек. Мягкие игрушки составляют 3/7 всех игрушек (причем 5/9 всех мягких игрушек – медвежата), а остальное – настольные игры. Сколько медвежат и настольных игр купили?
ОТВЕТ: 50 медвежат; 120 настольных игр

ЗАДАЧА: 340 | Площадь поля 220 га. Рожью и пшеницей засеяли 8/11 поля (причем под рожь отвели 3/8 этой площади), а оставшуюся часть – овсом. Сколько гектаров поля засеяли каждым видом зерновых?
ОТВЕТ: Рожь – 60 га; пшеница – 100 га; овес – 60 га

ЗАДАЧА: 341 | За 4 дня автомобиль проехал 2000 км. В первый день – 6/25 всего пути, во второй – 2/5 остатка, в третий – 1/4 нового остатка, в четвертый – остальную часть пути. Сколько километров проезжал автомобиль каждый день?
ОТВЕТ: 480 км; 608 км; 228 км; 684 км

ЗАДАЧА: 342 | За 4 дня собрали 1500 кг моркови. В первый день – 2/15 этого количества, во второй – 9/26 остатка, в третий – 3/5 нового остатка, в четвертый – остальную часть моркови. Сколько килограммов моркови было собрано в четвертый день?
ОТВЕТ: 340 кг

ЗАДАЧА: 343 | Доход фирмы в месяц составляет 720 000 руб., из них 5/9 идет на выплату заработной платы, 5% остатка – на оплату налогов, 25% нового остатка – на оплату коммунальных услуг. Сколько денег остается после всех выплат?
ОТВЕТ: 294 880 руб.

ЗАДАЧА: 344 | Месячный доход семьи – 64 000 руб., но 2/5 этих денег идет на выплату кредита, 10% остатка – на оплату квартиры, а 0,6 нового остатка – на закупку продуктов. Сколько денег остается после всего этого?
ОТВЕТ: 13 824 руб.

ЗАДАЧА: 345 | В первый месяц построили 36 км газопровода, во второй – 140% построенного в первый месяц, в третий – 3/8 построенного в первые 2 месяца. Сколько километров газопровода построили за 3 месяца?
ОТВЕТ: 118,8 км

ЗАДАЧА: 346 | В первый день выкопали канаву длиной 24 м, во второй – 120% того, что было выкопано в первый день, в третий – 3/4 выкопанного в первые 2 дня. Какова длина канавы, которую выкопали за 3 дня?
ОТВЕТ: 92,4 м

ЗАДАЧА: 347 | В первый день туристы проехали 42 км, во второй – 7/6 того, что проехали в первый день, в третий – 8/7 того, что проехали во второй день, в четвертый – 8/7 того, что проехали в третий день. Сколько километров туристы проехали в четвертый день?
ОТВЕТ: 64 км

ЗАДАЧА: 348 | Скорость полета воробья 35 км/ч. Скорость полета вороны составляет 6/5 скорости полета воробья. Скворец летит со скоростью 7/6 скорости вороны, а орел – со скоростью 10/7 скорости скворца. Найдите скорость полета орла.
ОТВЕТ: 70 км/ч

ЗАДАЧА: 349 | Миша за 5 дней выполнил всю дополнительную домашнюю работу. В первый день было выполнено 20% всего задания, во второй – 0,4 выполненного в первый день, в третий – 3/4 выполненного во второй день, в четвертый – 40% остатка. Какую часть задания выполнил Миша в пятый день?
ОТВЕТ: 39,6%

ЗАДАЧА: 350 | За 5 дней все зерно заложили в зернохранилище. В первый день было заложено 35% всего зерна, во второй – 0,6 того, что заложили в первый день, в третий – 5/7 заложенного во второй день, в четвертый – 60% остатка. Сколько процентов зерна заложили в зернохранилище в пятый день?
ОТВЕТ: 11,6%

ЗАДАЧА: 351 | Маша съела 0,3 всех конфет, Наташа – 0,4 остатка, после чего осталась 21 конфета. Сколько конфет было первоначально?
ОТВЕТ: 50 конфет

ЗАДАЧА: 352 | С аэродрома сначала поднялись в воздух 0,2 всех имеющихся самолетов, затем – 0,6 остатка, после чего осталось 16 самолетов. Сколько самолетов имеется на этом аэродроме?
ОТВЕТ: 50 самолетов

ЗАДАЧА: 353 | В первый день теплоход прошел 1/12 всего пути, во второй – больше на 3/8 всего пути, в третий – оставшиеся 22 км. Сколько километров теплоход прошел за 3 дня?
ОТВЕТ: 48 км

ЗАДАЧА: 354 | В первый день засеяли 1/3 поля, во второй – меньше на 2/7 поля, в третий – оставшиеся 26 га. Какова площадь всего поля?
ОТВЕТ: 42 га

ЗАДАЧА: 355 | В первый день лесорубы выполнили 32% нормы, во второй – остатка. После этого им осталось заготовить 34 м³ древесины. Сколько всего древесины нужно было заготовить? Сколько было заготовлено в первый день? во второй день?
ОТВЕТ: 200 м³; 64 м³; 102 м³

ЗАДАЧА: 356 | В первый день магазин продал 24% имевшихся овощей, во второй – 3/5 остатка. После этого осталось 6,08 т овощей. Сколько тонн овощей было в магазине до начала продажи? Сколько тонн овощей продали в первый день? во второй день?
ОТВЕТ: 20 т; 4,8 т; 9,12 т

ЗАДАЧА: 357 | В первый день вспахали 35% поля, во второй – 5/13 поля, или 130 га. Сколько гектаров земли вспахали в третий день?
ОТВЕТ: 89,7 га

ЗАДАЧА: 358 | Полученные деньги были потрачены за 3 дня. В первый день – 18% суммы, во второй – 4/11 суммы, или 880 руб. Сколько денег было израсходовано в третий день?
ОТВЕТ: 1104,4 руб.

ЗАДАЧА: 359 | Турист в первый день проехал 27% всего пути, или 216 км, а во второй – 7/16 всего пути. Сколько километров проехал турист в третий день?
ОТВЕТ: 234 км

ЗАДАЧА: 360 | Молочная ферма 22% полученного молока, или 440 л, отправила в детские сады, 3/8 всего молока – в школы, остальное – в детские дома. Сколько молока было отправлено в детские дома?
ОТВЕТ: 810 л

ЗАДАЧА: 361 | Имелось 3 куска ткани. В первом куске было 120 м, что составило 3/8 всей ткани, а во втором – 3/5 остатка. Третий кусок разрезали на 5 равных частей. Сколько метров ткани было в каждой части?
ОТВЕТ: 16 м

ЗАДАЧА: 362 | До обеда было продано 360 кг картофеля, что составило 4/9 всего картофеля, а после обеда – 7/15 остатка. Оставшийся картофель продали за 3 дня, причем каждый день продавали одинаковое количество. Сколько килограммов картофеля продавали каждый из этих трех дней?
ОТВЕТ: 80 кг

ЗАДАЧА: 363 | Периметр прямоугольника 140 мм. Ширина прямоугольника составляет 2/5 его длины. Найдите площадь прямоугольника.
ОТВЕТ: 1000 мм²

ЗАДАЧА: 364 | Периметр прямоугольника 160 см. Длина прямоугольника составляет 9/7 его ширины. Найдите площадь прямоугольника.
ОТВЕТ: 1575 см²

ЗАДАЧА: 365 | Сумма двух чисел равна 50. Первое число составляет 3/7 второго числа. Найдите произведение этих чисел.
ОТВЕТ: 525

ЗАДАЧА: 366 | Сумма двух чисел равна 60. Первое число составляет 11/9 второго числа. Найдите произведение этих чисел.
ОТВЕТ: 891

ЗАДАЧА: 367 | Сумма трех чисел равна 57. Первое число составляет 5/8 второго числа, третье – 3/4 второго. Найдите каждое из трех чисел.
ОТВЕТ: 15; 24; 18

ЗАДАЧА: 368 | Сумма трех чисел равна 75. Первое число составляет 5/6 второго числа, третье – 1/4 второго. Найдите каждое из этих трех чисел.
ОТВЕТ: 30; 36; 9

ЗАДАЧА: 369 | Сумма трех чисел равна 92. Первое число больше второго в 2/3 раза, а третье составляет 2/5 второго. Найдите каждое из трех чисел.
ОТВЕТ: 50; 30; 12

ЗАДАЧА: 370 | Сумма трех чисел равна 82. Первое число составляет 2/3 второго, а третье больше второго в 1/4 раза. Найдите каждое из трех чисел.
ОТВЕТ: 16; 24; 42

ЗАДАЧА: 371 | Сумма трех чисел равна 125. Первое число меньше второго в 2/3 раза, а третье составляет 2/3 первого числа. Найдите каждое из трех чисел.
ОТВЕТ: 30; 75; 20

ЗАДАЧА: 372 | Сумма трех чисел равна 115. Второе число составляет 1/2 первого числа, а первое меньше третьего в 2/3 раза. Найдите каждое из трех чисел.
ОТВЕТ: 30; 15; 70

ЗАДАЧА: 373 | В двух корзинах 39 кг ягод. Ягоды, лежащие во второй корзине, составляют 5/8 ягод, находящихся в первой корзине. Сколько ягод в каждой корзине?
ОТВЕТ: 24 кг; 15 кг

ЗАДАЧА: 374 | Сравните 2 задачи. a) Машина проехала 180 км, причем за первый час – 5/9 этого расстояния. Сколько километров проехала машина за первый час? b) Машина за первый час проехала 100 км, что составляет 5/9 всего расстояния. Сколько всего километров проехала машина?
ОТВЕТ: 100 км; 180 км

ЗАДАЧА: 375 | Сравните 3 задачи. a) В книге 200 страниц. Мальчик прочитал 3/5 всей книги. Сколько страниц прочитал мальчик? б) В книге 200 страниц. Мальчик прочитал 0,6 всей книги. Сколько страниц прочитал мальчик? в) В книге 200 страниц. Мальчик прочитал 60% всей книги. Сколько страниц прочитал мальчик?
ОТВЕТ: 120; 120 страниц

ЗАДАЧА: 376 | Сравните 3 задачи. а) Девочка прочитала 120 страниц, что составляет 1/5 книги. Сколько страниц в книге? б) Девочка прочитала 120 страниц, что составляет 0,2 книги. Сколько страниц в книге? в) Девочка прочитала 120 страниц, что составляет 20% книги. Сколько страниц в книге?
ОТВЕТ: 600; 600; 600 страниц

ЗАДАЧА: 377 | Сравните 3 задачи. а) Площадь поля 180 га. Тракторист вспахал 1/4 всего поля. Сколько гектаров вспахал тракторист? б) Площадь поля 180 га. Тракторист вспахал 0,25 всего поля. Сколько гектаров вспахал тракторист? в) Площадь поля 180 га. Тракторист вспахал 25% всего поля. Сколько гектаров вспахал тракторист?
ОТВЕТ: 45 га; 45 га; 45 га

ЗАДАЧА: 378 | Сравните 3 задачи. а) В ящике 24 кг свеклы, что составляет 3/4 купленных овощей. Сколько всего купили овощей? б) В одном ящике 24 кг свеклы, что составляет 0,75 купленных овощей. Сколько всего купили овощей? в) В одном ящике 24 кг свеклы, что составляет 75% купленных овощей. Сколько всего купили овощей?
ОТВЕТ: 32 кг; 32 кг; 32 кг

ЗАДАЧА: 379 | Сравните 2 задачи. а) В классе 25 учащихся, из них 12 человек учатся без троек. Какая часть учащихся учится без троек? б) В классе 25 учащихся, из них 12 человек учатся без троек. Сколько процентов учащихся учится без троек?
ОТВЕТ: 0,48; 48%

ЗАДАЧА: 380 | Сравните 2 задачи. а) В саду растут 18 яблонь и 12 груш. Какую часть всех деревьев составляют яблони? б) В саду растут 18 яблонь и 12 груш. Сколько процентов от всех деревьев составляют яблони?
ОТВЕТ: 0,6 – яблони и 0,4 – груши; 60% – яблони и 40% – груши

РАЗДЕЛ 5: ПРОЦЕНТЫ
ЗАДАЧА: 381 | Запишите в виде десятичной дроби: а) 8%; б) 90%; в) 0,02%; г) 234%; д) 840%; е) 300%; ж) 85%; з) 7,2%; и) 0,6%; к) 19,4%; л) 0,004%; м) 826,8%; н) 80,36%; о) 2600%; п) 1870%; р) 7000%.
ОТВЕТ: a) 0,08; б) 0,9; в) 0,0002; г) 2,34; д) 8,4; е) 3,00; ж) 0,85; з) 0,072; и) 0,006; к) 0,194; л) 0,00004; м) 8,268; н) 0,8036; о) 26,00; п) 18,70; р) 70,00

ЗАДАЧА: 382 | Запишите в виде процентов: а) 0,09; б) 0,27; в) 0,0038; г) 8,37; д) 5,3; е) 0,008; ж) 0,3; з) 0,0002; и) 1,364; к) 907,8; л) 4,0; м) 61,0; н) 0,97; о) 0,258.
ОТВЕТ: a) 9%; б) 27%; в) 0,38%; г) 837%; д) 530%; е) 0,8%; ж) 30%; з) 0,02%; и) 136,4%; к) 90 780%; л) 400%; м) 6100%; н) 97%; о) 25,8%

ЗАДАЧА: 383 | Запишите в виде процентов: a) 1/2; б) 9/50; в) 7/25; г) 7/20; д) 2/125; е) 4/5; ж) 13/25; з) 11/20; и) 3/50; к) 6/25; л) 1/8; м) 3/4; н) 1/5; о) 3/125; п) 3/8; р) 29/50.
ОТВЕТ: a) 50%; б) 18%; в) 28%; г) 35%; д) 1,6%; е) 80%; ж) 52%; з) 55%; и) 6%; к) 24%; л) 12,5%; м) 75%; н) 20%; о) 2,4%; п) 37,5%; р) 58%

ЗАДАЧА: 384 | Запишите в виде чисел: a) 5%; б) 80%; в) 55%; г) 190%; д) 3,5%; е) 700%; ж) 6000%; з) 4500%.
ОТВЕТ: a) 1/20; б) 4/5; в) 11/20; г) 1,9; д) 7/200; е) 7,0; ж) 60,0; з) 45,0

ЗАДАЧА: 385 | Найдите: a) 50% от 7,7 т; б) 140% от 5,2 км; в) 5% от 8790 руб.; г) 18% от 70 см².
ОТВЕТ: a) 3,85 т; б) 7,28 км; в) 439,5 руб.; г) 12,6 см²

ЗАДАЧА: 386 | Определите, сколько сантиметров от метра составляют: a) 7%; б) 18%; в) 30%; г) 140%.
ОТВЕТ: a) 7 см; б) 18 см; в) 30 см; г) 140 см

ЗАДАЧА: 387 | Определите, сколько метров от километра составляют: a) 2%; б) 69%; в) 10%; г) 570%.
ОТВЕТ: a) 20 м; б) 690 м; в) 100 м; г) 5700 м

ЗАДАЧА: 388 | Определите, сколько килограммов от тонны составляют: a) 9%; б) 37%; в) 70%; г) 230%.
ОТВЕТ: a) 90 кг; б) 370 кг; в) 700 кг; г) 2300 кг

ЗАДАЧА: 389 | Определите, сколько минут от часа составляют: a) 5%; б) 15%; в) 20%; г) 400%.
ОТВЕТ: a) 3 мин; б) 9 мин; в) 12 мин; г) 240 мин

ЗАДАЧА: 390 | Определите, сколько килограммов составляют: a) 28% тонны; б) 780% тонны; в) 9% центнера; г) 5,4% центнера.
ОТВЕТ: a) 280 кг; б) 7800 кг; в) 9 кг; г) 5,4 кг

ЗАДАЧА: 391 | Определите, сколько квадратных метров составляют: a) 6% гектара; б) 2,3% гектара; в) 26% ара; г) 250% ара; д) 154% квадратного километра; е) 0,7% квадратного километра.
ОТВЕТ: a) 600 м²; б) 230 м²; в) 26 м²; г) 250 м²; д) 1 540 000 м²; е) 7000 м²

ЗАДАЧА: 392 | В школе 960 учащихся. Средние и старшие классы – это 70% всех учащихся. Сколько учащихся – в начальных классах?
ОТВЕТ: 288 учащихся

ЗАДАЧА: 393 | В книге 520 страниц. Рисунки занимают 45% книги. Сколько страниц занимают рисунки?
ОТВЕТ: 234 страницы

ЗАДАЧА: 394 | У Наташи в альбоме 120 рисунков, причем 15% всех рисунков выполнены акварелью. Сколько акварельных рисунков в альбоме?
ОТВЕТ: 18 рисунков

ЗАДАЧА: 395 | Собрали 36,4 т овощей, причем 48% – в первую неделю. Сколько тонн овощей было собрано в первую неделю?
ОТВЕТ: 17,472 т

ЗАДАЧА: 396 | Из муки получается 125% печеного хлеба. Сколько хлеба получится из 540 кг муки?
ОТВЕТ: 675 кг

ЗАДАЧА: 397 | Из сахарного тростника получается 22% сахара. Сколько тонн сахара получится из 460 т тростника?
ОТВЕТ: 101,2 т

ЗАДАЧА: 398 | В сплаве содержание меди составляет 25%. Сколько меди содержится в сплаве массой 142 кг?
ОТВЕТ: 35,5 кг

ЗАДАЧА: 399 | В железной руде содержится 48% железа. Сколько железа в 240 т руды?
ОТВЕТ: 115,2 т

ЗАДАЧА: 400 | Никелевая руда содержит 7% никеля. Сколько никеля содержится в 320 т руды?
ОТВЕТ: 22,4 т

ЗАДАЧА: 401 | При помоле пшеницы получается 70% муки. Сколько муки получится из 126,5 т пшеницы?
ОТВЕТ: 88,55 т

ЗАДАЧА: 402 | По плану рабочий должен был изготовить 125 деталей, но он выполнил 120% задания. Сколько деталей изготовил рабочий?
ОТВЕТ: 150 деталей

ЗАДАЧА: 403 | Тракторист должен был вспахать 86 га. Он выполнил 125% нормы. Сколько гектаров вспахал тракторист?
ОТВЕТ: 107,5 га

ЗАДАЧА: 404 | В школе b учащихся, причем в начальных классах – 40% всех учащихся. Сколько учащихся в начальных классах?
ОТВЕТ: 0,4b

ЗАДАЧА: 405 | В книге n страниц. Рассказ занимает 23% книги. Сколько страниц занимает рассказ?
ОТВЕТ: 0,23n

ЗАДАЧА: 406 | В магазин привезли n тонн овощей. До обеда продали 37% всего количества. Сколько тонн овощей продали до обеда?
ОТВЕТ: 0,37c

ЗАДАЧА: 407 | Турист должен проехать m км. В первый день он проехал 53% этого пути. Сколько километров проехал турист в первый день?
ОТВЕТ: 0,53m

ЗАДАЧА: 408 | В городе 250 000 жителей. Ежегодно население в нем увеличивается на 3%. Сколько жителей будет в этом городе через 1 год? через 2 года?
ОТВЕТ: Через 1 год – 257 500 жителей; через 2 года – 265 225 жителей

ЗАДАЧА: 409 | Глубина реки в среднем 10 м. Ежегодно уровень воды повышается на 20%. Какой станет глубина реки через 1 год? через 3 года?
ОТВЕТ: Через 1 год – 12 м; через 3 года – 17,28 м

ЗАДАЧА: 410 | В саду 260 деревьев, причем 40% этих деревьев – яблони, 25% – груши. Сколько яблонь и сколько груш в саду?
ОТВЕТ: 104 яблони; 65 груш

ЗАДАЧА: 411 | В новом доме 640 квартир. За первые 3 месяца продали 40% всех квартир, за вторые 3 месяца – 30%. Сколько всего квартир было продано?
ОТВЕТ: 448 квартир

ЗАДАЧА: 412 | Автомобиль должен проехать 180 км. В первый час он проехал 32% этого пути, во второй – 36%. Какое расстояние проехал автомобиль за 2 ч?
ОТВЕТ: 122,4 км

ЗАДАЧА: 413 | На рынок привезли 90 т арбузов. В первый день продали 28% всех арбузов, во второй – 42%. Сколько тонн арбузов было продано за 2 дня?
ОТВЕТ: 63 т

ЗАДАЧА: 414 | Сумма трех чисел равна 840. Первое число составляет 33% суммы, второе – 31% суммы. Найдите третье число.
ОТВЕТ: 302,4

ЗАДАЧА: 415 | Сумма трех чисел равна 920. Первое число составляет 18% суммы, второе – 44%. Найдите третье число.
ОТВЕТ: 349,6

ЗАДАЧА: 416 | В зале 540 мест. На концерт было продано 75% всех билетов. Сколько свободных мест осталось в зале?
ОТВЕТ: 135 мест

ЗАДАЧА: 417 | Группе художников надо расписать 520 м² стен, и 70% всей площади они уже расписали. Сколько квадратных метров осталось расписать художникам?
ОТВЕТ: 156 м²

ЗАДАЧА: 418 | В магазин привезли 12,4 т фруктов. В первый день продали 60% всего количества. Сколько тонн фруктов осталось продать?
ОТВЕТ: 4,96 т

ЗАДАЧА: 419 | Огород занимает 0,8 га. Засадили 72% огорода. Сколько гектаров осталось засадить?
ОТВЕТ: 0,224 га

ЗАДАЧА: 420 | В библиотеке 120 000 книг. Научные книги составляют 12% всех книг. Сколько других книг в библиотеке?
ОТВЕТ: 105 600 книг

ЗАДАЧА: 421 | Цех выпустил 800 приборов, но 2% приборов оказались с браком. Сколько качественных приборов выпустил цех?
ОТВЕТ: 784 прибора

ЗАДАЧА: 422 | В магазин привезли 8,6 т картофеля. До обеда продали 40% всего количества. Сколько тонн картофеля осталось еще продать?
ОТВЕТ: 5,16 т

ЗАДАЧА: 423 | В школе 800 учащихся, из них 70% занимаются в спортивных секциях. Сколько учащихся занимается в спортивных секциях?
ОТВЕТ: 560 учащихся

ЗАДАЧА: 424 | В музыкальной школе учатся 180 детей, из них 55% – девочки. Сколько мальчиков в музыкальной школе?
ОТВЕТ: 81 мальчик

ЗАДАЧА: 425 | Сергей получил 25 000 руб., из них 12% он заплатил за квартиру. Сколько денег осталось у Сергея?
ОТВЕТ: 22 000 руб.

ЗАДАЧА: 426 | От одного города до другого 360 км. В первый час автомобиль проехал 17% этого расстояния, во второй – 18%. Сколько километров осталось проехать автомобилю?
ОТВЕТ: 234 км

ЗАДАЧА: 427 | В первый день засеяли 32% поля, во второй – 28%. Сколько гектаров осталось засеять, если площадь поля 400 га?
ОТВЕТ: 160 га

ЗАДАЧА: 428 | На предприятие привезли 4000 новых станков. В первый день установили 15% всех станков, во второй – 12%. Сколько станков осталось установить?
ОТВЕТ: 2920 станков

ЗАДАЧА: 429 | В магазин привезли 1800 кг фруктов. До обеда продали 14% всех фруктов, после обеда – 32%. Сколько килограммов фруктов осталось продать?
ОТВЕТ: 972 кг

ЗАДАЧА: 430 | Длина прямоугольного участка 9 м, ширина 6 м. Найдите площадь второго участка, которая составляет 40% площади первого участка.
ОТВЕТ: 21,6 м²

ЗАДАЧА: 431 | Длина прямоугольного участка 15 дм, ширина 4 дм. Найдите площадь второго участка, которая составляет 70% площади первого участка.
ОТВЕТ: 42 дм²

ЗАДАЧА: 432 | Сторона квадрата 19 мм. Найдите площадь второго квадрата, которая составляет 60% площади первого квадрата.
ОТВЕТ: 216,6 мм²

ЗАДАЧА: 433 | Сторона квадрата 12 см. Найдите площадь второго квадрата, которая составляет 30% площади первого квадрата.
ОТВЕТ: 43,2 см²

ЗАДАЧА: 434 | В банк положили 70 000 руб. под 5% годовых. Какой будет сумма через 3 года?
ОТВЕТ: 81 033,75 руб.

ЗАДАЧА: 435 | В банк положили 12 000 руб. под 10% годовых. Какой будет сумма через 4 года?
ОТВЕТ: 17 569,2 руб.

ЗАДАЧА: 436 | В банк положили 8500 руб. под 3% годовых. Какой будет сумма через 2 года?
ОТВЕТ: 9017,65 руб.

ЗАДАЧА: 437 | В банк положили 25 000 руб. под 4% годовых. Какой будет сумма через 2 года?
ОТВЕТ: 27 040 руб.

ЗАДАЧА: 438 | В банк положили 10 000 руб. под 2% годовых. Какой будет сумма через 2 года?
ОТВЕТ: 10 404 руб.

ЗАДАЧА: 439 | В банк положили 100 000 руб. под 20% годовых. Какой будет сумма через 1 год?
ОТВЕТ: 120 000 руб.

ЗАДАЧА: 440 | Мясорубка стоит 2500 руб. Сколько будет стоить эта мясорубка со скидкой 15%?
ОТВЕТ: 2125 руб.

ЗАДАЧА: 441 | Куртка стоит 5100 руб. Сколько будет стоить эта куртка со скидкой 12%?
ОТВЕТ: 4488 руб.

ЗАДАЧА: 442 | Стиральная машина стоит 14 000 руб. Сколько будет стоить эта машина со скидкой 30%?
ОТВЕТ: 9800 руб.

ЗАДАЧА: 443 | Телевизор стоит 45 000 руб. Сколько будет стоить этот телевизор со скидкой 20%?
ОТВЕТ: 36 000 руб.

ЗАДАЧА: 444 | Цена товара 520 руб. Сколько будет стоить этот же товар с 25%-й скидкой?
ОТВЕТ: 390 руб.

ЗАДАЧА: 445 | Цена товара 440 руб. Сколько будет стоить этот же товар с 15%-й скидкой?
ОТВЕТ: 374 руб.

ЗАДАЧА: 446 | Цена товара n руб. Сколько будет стоить этот товар с 60%-й скидкой?
ОТВЕТ: 0,4n руб.

ЗАДАЧА: 447 | Цена товара k руб. Сколько будет стоить этот товар с 30%-й скидкой?
ОТВЕТ: 0,7k руб.

ЗАДАЧА: 448 | Флакон геля для душа стоит 70 руб. Какое наибольшее число флаконов можно купить на 450 руб. во время распродажи, когда скидка составляет 25%?
ОТВЕТ: 8 флаконов

ЗАДАЧА: 449 | Упаковка стирального порошка стоит 90 руб. Какое наибольшее число упаковок можно купить на 540 руб. во время распродажи, когда скидка составляет 25%?
ОТВЕТ: 8 упаковок

ЗАДАЧА: 450 | Набор наклеек стоит 25 руб. Какое наибольшее число таких наборов можно будет купить на 830 руб. после снижения цены на 12%?
ОТВЕТ: 37 наборов

ЗАДАЧА: 451 | Линейка стоит 20 руб. Какое наибольшее число таких линеек можно будет купить на 620 руб. после повышения цены на 5%?
ОТВЕТ: 29 линеек

ЗАДАЧА: 452 | Тетрадь стоит 36 руб. Какое наибольшее число таких тетрадей можно будет купить на 540 руб. после снижения цены на 20%?
ОТВЕТ: 18 тетрадей

ЗАДАЧА: 453 | Тарелка стоит 56 руб. Какое наибольшее число таких тарелок можно будет купить на 740 руб. после повышения цены на 15%?
ОТВЕТ: 11 тарелок

ЗАДАЧА: 454 | Магазин закупает цветы по оптовой цене 50 руб. за штуку и продает с наценкой 40%. Сколько штук таких цветов можно купить в этом магазине на 730 руб.?
ОТВЕТ: 10 штук

ЗАДАЧА: 455 | Магазин закупает розы по оптовой цене 70 руб. за штуку и продает с наценкой 30%. Какое наибольшее число таких роз можно купить в этом магазине на 620 руб.?
ОТВЕТ: 6 роз

ЗАДАЧА: 456 | Оптовая цена компакт-дисков 30 руб. за штуку, розничная цена – на 50% выше оптовой. Какое наибольшее число таких компакт-дисков можно купить по розничной цене на 870 руб.?
ОТВЕТ: 19 компакт-дисков

ЗАДАЧА: 457 | Оптовая цена тетради 8 руб., розничная цена – на 35% выше оптовой. Какое наибольшее число таких тетрадей можно купить по розничной цене на 250 руб.?
ОТВЕТ: 23 тетради

ЗАДАЧА: 458 | Клиент взял в банке кредит 60 000 руб. на год под 18%. Он должен погашать кредит, внося в банк ежемесячно одинаковую сумму, чтобы через год выплатить всю сумму, взятую в кредит, вместе с процентами. Сколько клиент должен вносить в банк ежемесячно?
ОТВЕТ: 5900 руб.

ЗАДАЧА: 459 | Клиент взял в банке кредит 150 000 руб. на 2 года под 12%. Он должен погашать кредит, внося в банк ежемесячно одинаковую сумму, чтобы через 2 года выплатить всю сумму, взятую в кредит, вместе с процентами. Сколько клиент должен вносить в банк ежемесячно?
ОТВЕТ: 7000 руб.

ЗАДАЧА: 460 | Клиент взял в банке кредит 600 000 руб. на 2 года под 14%. Он должен погашать кредит, внося в банк ежемесячно одинаковую сумму, чтобы через 2 года выплатить всю сумму, взятую в кредит, вместе с процентами. Сколько клиент должен вносить в банк ежемесячно?
ОТВЕТ: 28 500 руб.

ЗАДАЧА: 461 | Клиент взял в банке кредит 330 000 руб. на 5 лет под 15%. Он должен погашать кредит, внося в банк ежемесячно одинаковую сумму, чтобы через 5 лет выплатить всю сумму, взятую в кредит, вместе с процентами. Сколько клиент должен вносить в банк ежемесячно?
ОТВЕТ: 6325 руб.

ЗАДАЧА: 462 | В магазин привезли 12 т овощей. В первый день было продано 32% этих овощей, во второй – 27%. На сколько больше тонн овощей было продано в первый день, чем во второй?
ОТВЕТ: На 0,6 т

ЗАДАЧА: 463 | Посадки леса занимают 1860 га, причем березы растут на 45% этой площади, а сосны – на 20%. На сколько гектаров площадь, занятая березами, больше площади, занятой соснами?
ОТВЕТ: На 465 га

ЗАДАЧА: 464 | Заготовлено 800 т овощей. В октябре израсходовали 18% этих овощей, в ноябре – 22%. На сколько тонн овощей израсходовали в октябре меньше, чем в ноябре?
ОТВЕТ: На 32 т

ЗАДАЧА: 465 | Хозяйка заготовила 24 кг варенья, причем 25% – это вишневое, 35% – абрикосовое. На сколько килограммов абрикосового варенья хозяйка заготовила больше, чем вишневого?
ОТВЕТ: На 2,4 кг

ЗАДАЧА: 466 | Если для перевозки груза использовать 30 грузовиков, то водители должны сделать по 16 рейсов. Сколько грузовиков понадобится для перевозки того же груза, если число рейсов каждому водителю увеличить на 50%?
ОТВЕТ: 20 грузовиков

ЗАДАЧА: 467 | Если для перевозки груза использовать 20 грузовиков, то водители должны сделать по 18 рейсов. Число грузовиков уменьшили на 40%. Сколько рейсов необходимо будет сделать каждому водителю для перевозки того же груза?
ОТВЕТ: 30 рейсов

ЗАДАЧА: 468 | Первый рабочий должен изготовить 40 деталей, второй – 60 деталей. В первый день каждый из них выполнил 25% своего плана. Какой рабочий в первый день изготовил деталей больше и на сколько?
ОТВЕТ: Второй; на 5 деталей

ЗАДАЧА: 469 | Первый тракторист должен вспахать 120 га, второй – 180 га. В первый день каждый из них выполнил 23% своего задания. Какой тракторист в первый день вспахал больше и на сколько гектаров?
ОТВЕТ: Второй; на 13,8 га

ЗАДАЧА: 470 | При распродаже обувной магазин снизил цены на 25%. Сколько сэкономил Толя, если купленные им кроссовки раньше стоили 894 руб., а ботинки – 1238 руб.?
ОТВЕТ: 533 руб.

ЗАДАЧА: 471 | Осенью цены на верхнюю зимнюю одежду повысились на 15%. Сколько пришлось переплатить при покупке зимнего пальто и детской шубки, если до повышения цен пальто стоило 12 800 руб., а шубка – 7600 руб.?
ОТВЕТ: 3060 руб.

ЗАДАЧА: 472 | Число 800 увеличили на 10%, результат уменьшили на 10%. Какое число получилось?
ОТВЕТ: 792

ЗАДАЧА: 473 | Число 700 уменьшили на 10%, результат увеличили на 10%. Какое число получилось?
ОТВЕТ: 693

ЗАДАЧА: 474 | Число 1200 увеличили на 20%, результат уменьшили на 40%. Какое число получилось?
ОТВЕТ: 864

ЗАДАЧА: 475 | Число 1600 уменьшили на 60%, результат увеличили на 30%. Какое число получилось?
ОТВЕТ: 832

ЗАДАЧА: 476 | Число 400 увеличили на 20%, результат увеличили на 40%. Какое число получилось?
ОТВЕТ: 672

ЗАДАЧА: 477 | Число 600 уменьшили на 20%, результат уменьшили на 40%. Какое число получилось?
ОТВЕТ: 288

ЗАДАЧА: 478 | Товар стоил 120 руб. Цену увеличили на 40%, через месяц – еще на 20%. Какова цена товара после двух повышений?
ОТВЕТ: 201,6 руб.

ЗАДАЧА: 479 | Товар стоил 80 руб. Цену увеличили на 20%, через месяц – еще на 10%. Какова цена товара после двух повышений?
ОТВЕТ: 105,6 руб.

ЗАДАЧА: 480 | Товар стоил 240 руб. Цену снизили на 30%, через месяц – еще на 10%. Какова цена товара после двух снижений?
ОТВЕТ: 151,2 руб.

ЗАДАЧА: 481 | Товар стоил 160 руб. Цену снизили на 25%, через месяц – еще на 20%. Какова цена товара после двух снижений?
ОТВЕТ: 96 руб.

ЗАДАЧА: 482 | Шуба стоила 32 000 руб. В конце зимы ее уценили на 30%. Следующей осенью цену повысили на 35%. Сколько теперь стоит шуба?
ОТВЕТ: 30 240 руб.

ЗАДАЧА: 483 | Сапоги стоили 5200 руб. В начале сезона цену повысили на 25%, в конце сезона снизили на 30%. Сколько теперь стоят сапоги?
ОТВЕТ: 4550 руб.

ЗАДАЧА: 484 | В бензобаке 48 л бензина. В первый день пути было израсходовано 30% этого бензина, во второй – 25% остатка. Сколько литров бензина осталось в бензобаке через 2 дня пути?
ОТВЕТ: 25,2 л

ЗАДАЧА: 485 | Спортсмен пробежал 38 км. В первый час он пробежал 20% дистанции, во второй – 40% остатка. Сколько километров осталось пробежать спортсмену через 2 ч бега?
ОТВЕТ: 18,24 км

ЗАДАЧА: 486 | Строительная фирма имела 360 000 руб. На покупку стройматериалов сначала истратили 40% всех денег, потом – 20% остатка. Сколько денег теперь имеет фирма?
ОТВЕТ: 172 800 руб.

ЗАДАЧА: 487 | Компьютерная фирма имела 540 000 руб. На покупку техники она сначала истратила 50% всех денег, потом – 10% остатка. Сколько денег теперь имеет фирма?
ОТВЕТ: 243 000 руб.

ЗАДАЧА: 488 | Сумма трех чисел равна 540. Первое число составляет 42% суммы, второе – 65% первого числа. Найдите третье число.
ОТВЕТ: 165,78

ЗАДАЧА: 489 | Сумма трех чисел равна 420. Первое число составляет 64% суммы, второе – 45% первого числа. Найдите третье число.
ОТВЕТ: 30,24

ЗАДАЧА: 490 | В библиотеке 80 000 книг. Новые книги составляют 60% всех книг, из них 70% – детские книги. Сколько детских книг в библиотеке?
ОТВЕТ: 33 600 книг

ЗАДАЧА: 491 | В книге 720 страниц. За 3 дня Вася прочитал 35% всей книги, причем 25% – в первый день. Сколько страниц прочитал Вася в первый день?
ОТВЕТ: 63 страницы

ЗАДАЧА: 492 | До озера, куда отправились автостопом 3 друга-студента, – 240 км. В первый день они преодолели 30% всего расстояния, но 10% пришлось пройти пешком. Сколько километров студенты прошли пешком?
ОТВЕТ: 7,2 км

ЗАДАЧА: 493 | По плану рабочий должен изготовить 150 деталей. За 2 дня он изготовил 40% этого задания, причем в первый день – 40% того, что было сделано за 2 дня. Сколько деталей рабочий изготовил в первый день?
ОТВЕТ: 24 детали

ЗАДАЧА: 494 | В городе живет 360 000 человек, из них 12% – дети и подростки. Известно, что 55% взрослых не работают. Сколько взрослых жителей работает?
ОТВЕТ: 142 560 жителей

ЗАДАЧА: 495 | В школе 500 учащихся, из них 25% не занимаются ни в секциях, ни в кружках. А из тех, кто ходит в секции и кружки, 60% не заняты спортом. Сколько учащихся занимается спортом?
ОТВЕТ: 150 учащихся

ЗАДАЧА: 496 | Капустой засажено 6 соток, что составляет 20% всего поля. Чему равна площадь поля?
ОТВЕТ: 30 соток

ЗАДАЧА: 497 | Турист прошел 27 км, что составляет 90% всего маршрута. Чему равен весь маршрут?
ОТВЕТ: 30 км

ЗАДАЧА: 498 | В цистерне 560 л воды, причем заполнено 80% этой цистерны. Сколько литров воды может вместить цистерна?
ОТВЕТ: 700 л

ЗАДАЧА: 499 | На заводе изготовили 720 приборов, и месячный план был выполнен на 90%. Сколько приборов необходимо изготовить по месячному плану?
ОТВЕТ: 800 приборов

ЗАДАЧА: 500 | Содержание сахара в клубничном варенье составляет 40%. Какова масса клубничного варенья, если сахара в нем 2,4 кг?
ОТВЕТ: 6 кг

ЗАДАЧА: 501 | Содержание сахара в клюквенном варенье составляет 60%. Какова масса клюквенного варенья, если сахара в нем 4,5 кг?
ОТВЕТ: 7,5 кг

ЗАДАЧА: 502 | Рассказ занимает 24 страницы, что составляет 25% книги. Сколько страниц в книге?
ОТВЕТ: 96 страниц

ЗАДАЧА: 503 | В классе на четверки и пятерки учатся 22 человека, что составляет 55% класса. Сколько учащихся в классе?
ОТВЕТ: 40 учащихся

ЗАДАЧА: 504 | Павел прочитал 96 страниц, что составляет 32% книги. Сколько страниц в книге?
ОТВЕТ: 300 страниц

ЗАДАЧА: 505 | В сплаве содержание меди составляет 24%. Какова масса сплава, если меди в нем 28,8 кг?
ОТВЕТ: 120 кг

ЗАДАЧА: 506 | Когда израсходовали 120 т овощей, оказалось, что это составило 80% всего запаса. Сколько килограммов овощей было запасено?
ОТВЕТ: 150 т

ЗАДАЧА: 507 | Заасфальтировав 75 км дороги, ремонтники выполнили 30% плана. Сколько километров дороги надо заасфальтировать по плану?
ОТВЕТ: 250 км

ЗАДАЧА: 508 | За 5 дней туристы проехали 420 км, что составило 40% всего пути. Определите, какой путь наметили проехать туристы.
ОТВЕТ: 1050 км

ЗАДАЧА: 509 | За контрольный тест по информатике пятерку получили 6 человек, или 15% класса. Сколько учащихся в классе?
ОТВЕТ: 40 учащихся

ЗАДАЧА: 510 | Кухня занимает 15 м², что составляет 12% всей площади квартиры. Найдите площадь квартиры.
ОТВЕТ: 125 м²

ЗАДАЧА: 511 | Содержание песка в бетоне составляет 16%. Какова масса бетона, если песка в нем 48 кг?
ОТВЕТ: 300 кг

ЗАДАЧА: 512 | Автомобилист увеличил скорость на 15%. Найдите его прежнюю скорость, если новая — 69 км/ч.
ОТВЕТ: 60 км/ч

ЗАДАЧА: 513 | После замены оборудования цех начал выпускать ежемесячно на 34% больше изделий, чем раньше. Сколько изделий ежемесячно цех выпускал раньше, если сейчас он выпускает 670 изделий?
ОТВЕТ: 500 изделий

ЗАДАЧА: 514 | Цех выпустил 980 приборов, что составило 140% месячной нормы. Какова месячная норма?
ОТВЕТ: 700 приборов

ЗАДАЧА: 515 | Когда пшеницу посеяли на 450 га, оказалось, что план выполнен на 120%. Сколько гектаров надо было засеять по плану?
ОТВЕТ: 375 га

ЗАДАЧА: 516 | В классе 13 мальчиков, что составляет 52% класса. Сколько девочек в классе?
ОТВЕТ: 12 девочек

ЗАДАЧА: 517 | В строительной фирме работает 450 мужчин, что составляет 90% всех работников. Сколько женщин работает в строительной фирме?
ОТВЕТ: 50 женщин

ЗАДАЧА: 518 | Изготовив 263 изделия, цех выполнил 52,6% дневной нормы. Сколько еще изделий должен изготовить цех, чтобы выполнить дневную норму?
ОТВЕТ: 237 изделий

ЗАДАЧА: 519 | Мальчик прочитал 49 страниц, что составило 24,5% книги. Сколько еще страниц нужно прочитать мальчику?
ОТВЕТ: 151 страницу

ЗАДАЧА: 520 | Заасфальтировав 35,7 км дороги, ремонтники выполнили 42,5% недельного плана. Сколько еще километров дороги ремонтники должны заасфальтировать до конца недели?
ОТВЕТ: 48,3 км

ЗАДАЧА: 521 | Купив 2,6 кг овощей, мама истратила 32,5% имевшихся у нее денег. Сколько килограммов овощей мама еще может купить на оставшиеся деньги?
ОТВЕТ: 5,4 кг

ЗАДАЧА: 522 | Бригада заасфальтировала 40% дороги, после чего осталось заасфальтировать 126 км. Какова длина всей дороги?
ОТВЕТ: 210 км

ЗАДАЧА: 523 | Рабочий выполнил 15% всего задания, после чего ему осталось изготовить 272 детали. Сколько деталей должен изготовить рабочий по заданию?
ОТВЕТ: 320 деталей

ЗАДАЧА: 524 | Вспахали 55% поля, после чего осталось вспахать 144 га. Какова площадь всего поля?
ОТВЕТ: 320 га

ЗАДАЧА: 525 | Максим прочитал 65% книги, после чего ему осталось прочитать 140 страниц. Сколько страниц в книге?
ОТВЕТ: 400 страниц

ЗАДАЧА: 526 | Поезд прошел 34% всего пути, после чего ему осталось пройти 957 км. Определите весь путь.
ОТВЕТ: 1450 км

ЗАДАЧА: 527 | В типографии отпечатано 72% выпуска газеты, после чего осталось напечатать еще 7560 экземпляров газеты. Сколько всего экземпляров нужно отпечатать?
ОТВЕТ: 27 000 экземпляров

ЗАДАЧА: 528 | Со скидкой 20% телевизор стоит 22 000 руб. Сколько стоит телевизор без скидки?
ОТВЕТ: 27 500 руб.

ЗАДАЧА: 529 | Со скидкой 5% стиральная машина стоит 14 250 руб. Сколько стоит стиральная машина без скидки?
ОТВЕТ: 15 000 руб.

ЗАДАЧА: 530 | Со скидкой 12% компьютерный стол стоит 5456 руб. Сколько стоит компьютерный стол без скидки?
ОТВЕТ: 6200 руб.

ЗАДАЧА: 531 | Со скидкой 8% юбка стоит 1242 руб. Сколько стоит юбка без скидки?
ОТВЕТ: 1350 руб.

ЗАДАЧА: 532 | Цена на компьютер была уменьшена на 24% и составила 21 280 руб. Сколько рублей стоил компьютер до снижения цены?
ОТВЕТ: 28 000 руб.

ЗАДАЧА: 533 | Цена на электромясорубку была уменьшена на 15% и составила 3400 руб. Сколько рублей стоил электромясорубка до снижения цены?
ОТВЕТ: 4000 руб.

ЗАДАЧА: 534 | Цена на материю была повышена на 7% и составила 460,1 руб. Сколько рублей стоил материя до повышения цены?
ОТВЕТ: 430 руб.

ЗАДАЧА: 535 | Цена на кухонный комбайн была повышена на 15% и составила 5865 руб. Сколько рублей стоил кухонный комбайн до повышения цены?
ОТВЕТ: 5100 руб.

ЗАДАЧА: 536 | Налог на доходы составляет 13% заработной платы. После удержания этого налога мама получила 15 660 руб., а папа – 23 490 руб. Сколько рублей составляет заработная плата мамы? папы?
ОТВЕТ: 18 000 руб.; 27 000 руб.

ЗАДАЧА: 537 | Налог составляет 20% заработанных денег. После уплаты налога у одной фирмы осталось 145 000 руб., у другой – 193 000 руб. Сколько рублей составляют доходы каждой фирмы?
ОТВЕТ: 181 250 руб.; 241 250 руб.

ЗАДАЧА: 538 | Розничная цена учебника 138 руб., она на 15% выше оптовой цены. Какое наибольшее число учебников можно купить по оптовой цене на 21 700 руб?
ОТВЕТ: 180 учебников

ЗАДАЧА: 539 | Розничная цена учебника 192 руб., она на 20% выше оптовой цены. Какое наибольшее число учебников можно купить по оптовой цене на 32 100 руб?
ОТВЕТ: 200 учебников

ЗАДАЧА: 540 | Овощная база за день отпустила 8 т картофеля, то есть 40% имевшегося на базе картофеля, и 6 т капусты, что составило тоже 40% всей капусты. Каких овощей было на базе меньше и на сколько тонн?
ОТВЕТ: Капусты; на 5 т

ЗАДАЧА: 541 | Первый катер проплыл 15 км, второй – 24 км. Для каждого катера это составило 60% своего пути. Какой катер должен был проплыть больше и во сколько раз?
ОТВЕТ: Второй; в 1,6 раза

ЗАДАЧА: 542 | Туристы были в пути 3 дня. В первый день они преодолели 30% всего расстояния, во второй – 50% всего пути, а в третий – последние 56 км. Найдите длину всего пути.
ОТВЕТ: 280 км

ЗАДАЧА: 543 | Картофель, привезенный в магазин, был продан за 3 недели. В первую неделю продали 32% всего картофеля, во вторую – 43% всего картофеля, в третью – остальные 2,5 т. Сколько тонн картофеля было привезено в магазин?
ОТВЕТ: 10 т

ЗАДАЧА: 544 | В первый день продали 120 кг картофеля, что составило 40% всего запаса, во второй день – 25% оставшегося картофеля, в третий день – оставшийся картофель. Сколько килограммов картофеля продали в третий день?
ОТВЕТ: 135 кг

ЗАДАЧА: 545 | В первый день лошадь съела 6 кг овса, что составило 30% всего запаса, во второй день – 45% оставшегося овса, в третий день – оставшийся овес. Сколько килограммов овса съела лошадь в третий день?
ОТВЕТ: 7,7 кг

ЗАДАЧА: 546 | В спортивные секции ходят 80 учащихся, или 10% всех учащихся школы. Английский язык изучают дополнительно 30% всех учащихся. Танцами заняты 20% тех, кто дополнительно изучает английский язык. Сколько учащихся занимается танцами?
ОТВЕТ: 48 учащихся

ЗАДАЧА: 547 | В первый день засеяли 17,4% поля, во второй – 27,1% поля, в третий – 34,5% поля, в четвертый – оставшиеся 8,4 га. Чему равна площадь поля? Сколько гектаров было засеяно в первый день? во второй день? в третий день?
ОТВЕТ: Поле – 40 га; в первый – 6,96 га; во второй – 10,84 га; в третий – 13,8 га

ЗАДАЧА: 548 | Под посадку фруктовых деревьев выделили участок. Яблони посадили на 37,5% всей площади, груши – на 25%, вишни – на 12,5%, а остальные 2 сотки заняли сливовыми деревьями. Какова площадь участка? Сколько соток занимают яблони? груши? вишни?
ОТВЕТ: Участок – 8 соток; яблони – 3 сотки; груши – 2 сотки; вишни – 1 сотка

ЗАДАЧА: 549 | Рабочие в первый день заасфальтировали 20% всего участка дороги, во второй – 37,5% остатка, в третий – 80% нового остатка, в четвертый – оставшиеся 6,72 км. Какова длина всего участка дороги? Сколько километров было заасфальтировано в каждый их первых трех дней?
ОТВЕТ: Дорога – 67,2 км; в первый – 13,44 км; во второй – 20,16 км; в третий – 26,88 км

ЗАДАЧА: 550 | Молоко разлили в 4 бидона: в первый – 30% всего молока, во второй – 20% остатка, в третий – 60% от нового остатка, в четвертый – оставшиеся 8,96 л. Сколько литров молока налили в 4 бидона? Сколько литров молока в первом, втором и третьем бидонах?
ОТВЕТ: Всего молока – 40 л; в первом – 12 л; во втором – 5,6 л; в третьем – 13,44 л

ЗАДАЧА: 551 | Фирма купила оргтехнику для офиса, причем 23% всех аппаратов – сканеры, 37% – принтеры. Известно, принтеров на 28 штук больше, чем сканеров. Сколько различных аппаратов купили для офиса?
ОТВЕТ: 200 штук

ЗАДАЧА: 552 | Телевизор подорожал на 3280 руб. Какова новая цена телевизора, если она выше старой на 20%?
ОТВЕТ: 16 400 руб.

ЗАДАЧА: 553 | Новая модель компьютера дороже старой на 2460 руб. Какова новая цена компьютера, если она выше старой на 4%?
ОТВЕТ: 61 500 руб.

ЗАДАЧА: 554 | Цену на товар снизили на 380 руб., что составило 5% старой цены. Какова старая цена товара?
ОТВЕТ: 7600 руб.

ЗАДАЧА: 555 | Цену товара снизили на 240 руб., что составило 12% старой цены. Какова новая цена товара?
ОТВЕТ: 1760 руб.

ЗАДАЧА: 556 | Цену товара повысили на 52 руб., что составило 26% старой цены. Потом цену подняли еще на 25%. Какова новая цена товара?
ОТВЕТ: 315 руб.

ЗАДАЧА: 557 | Цену товара повысили на 36 руб., что составило 9% старой цены. Потом цену подняли еще на 10%. Какова новая цена товара?
ОТВЕТ: 479,6 руб.

ЗАДАЧА: 558 | Первая бригада обработала 649 деталей, что превысило план на 18%. У второй бригады был такой же план, но она обработала на 12% меньше запланированного. Сколько деталей обработала вторая бригада?
ОТВЕТ: 484 детали

ЗАДАЧА: 559 | Цену товара снизили на 20%, через месяц – еще на 10%. После этого товар стал стоить 432 руб. Какова первоначальная стоимость товара?
ОТВЕТ: 600 руб.

ЗАДАЧА: 560 | Цену товара повысили на 20%, через месяц – еще на 10%. После этого товар стал стоить 792 руб. Какова первоначальная стоимость товара?
ОТВЕТ: 600 руб.

ЗАДАЧА: 561 | Цену товара снизили на 40%, а через месяц повысили на 20%. После этого товар стал стоить 432 руб. Какова первоначальная стоимость товара?
ОТВЕТ: 600 руб.

ЗАДАЧА: 562 | Определите, сколько процентов составляют: a) 36 см от 400 см; б) 0,04 км от 0,2 км; в) 0,3 га от 20 га; г) 6400 м² от 1600 м²; д) 6 ч от 24 ч; е) 72 м от 200 м.
ОТВЕТ: а) 9%; б) 20%; в) 1,5%; г) 400%; д) 25%; е) 36%

ЗАДАЧА: 563 | В 1 кг сливок содержится 150 г жира. Каков процент жирности сливок?
ОТВЕТ: 15%

ЗАДАЧА: 564 | В 2 кг молока содержится 180 г жира. Вычислите процент жирности молока.
ОТВЕТ: 9%

ЗАДАЧА: 565 | В 500 г раствора содержится 36 г соли. Определите процентное содержание соли в растворе.
ОТВЕТ: 7,2%

ЗАДАЧА: 566 | Из 250 горошин фасоли взошли 210. Определите процент всхожести семян.
ОТВЕТ: 84%

ЗАДАЧА: 567 | Из 500 семян погибли 40. Определите процент всхожести семян.
ОТВЕТ: 92%

ЗАДАЧА: 568 | В книге 60 страниц. Девочка прочитала 15 страниц. Сколько процентов книги прочитала девочка?
ОТВЕТ: 25%

ЗАДАЧА: 569 | Ученик решил 15 задач из 25. Сколько процентов задач он решил?
ОТВЕТ: 60%

ЗАДАЧА: 570 | В феврале 28 дней. Из них 7 дней были выходными. Каков процент выходных дней в феврале?
ОТВЕТ: 25%

ЗАДАЧА: 571 | В классе 25 учеников, причем 11 человек учатся без троек. Сколько процентов учащихся класса учится без троек?
ОТВЕТ: 44%

ЗАДАЧА: 572 | Туристу нужно проехать 280 км. К концу первого дня он уже проехал 56 км. Сколько процентов всего пути проехал турист?
ОТВЕТ: 20%

ЗАДАЧА: 573 | Товар стоимостью 160 руб. продается на распродаже за 120 руб. На сколько процентов снижена цена товара?
ОТВЕТ: На 25%

ЗАДАЧА: 574 | Товар стоимостью 240 руб. продается на распродаже за 180 руб. На сколько процентов снижена цена товара?
ОТВЕТ: На 25%

ЗАДАЧА: 575 | Товар стоимостью 210 руб. продается на распродаже за 178,5 руб. На сколько процентов снижена цена товара?
ОТВЕТ: На 15%

ЗАДАЧА: 576 | Товар стоимостью 230 руб. продается на распродаже за 188,6 руб. На сколько процентов снижена цена товара?
ОТВЕТ: На 18%

ЗАДАЧА: 577 | Блузка стоила 1400 руб. После снижения цены она стала стоить 980 руб. На сколько процентов была снижена цена блузки?
ОТВЕТ: На 30%

ЗАДАЧА: 578 | Телевизор стоит 34 000 руб. После снижения цены он стал стоить 25 500 руб. На сколько процентов была снижена цена на телевизор?
ОТВЕТ: На 25%

ЗАДАЧА: 579 | Товар стоит 150 руб., но подорожал до 195 руб. На сколько процентов повысилась цена товара?
ОТВЕТ: На 30%

ЗАДАЧА: 580 | Произошло повышение цены на товар с 240 руб. до 360 руб. На сколько процентов повысилась цена товара?
ОТВЕТ: На 50%

ЗАДАЧА: 581 | Произошло повышение цены на товар с 80 руб. до 92 руб. На сколько процентов повысилась цена товара?
ОТВЕТ: На 15%

ЗАДАЧА: 582 | Товар стоит 130 руб., но подорожал до 169 руб. На сколько процентов повысилась цена товара?
ОТВЕТ: На 30%

ЗАДАЧА: 583 | Апельсины стоит 50 руб. После повышения цены они стали стоить 60 руб. На сколько процентов повысилась цена апельсинов?
ОТВЕТ: На 20%

ЗАДАЧА: 584 | Мандарины стоит 75 руб. После повышения цены они стали стоить 78 руб. На сколько процентов повысилась цена мандаринов?
ОТВЕТ: На 4%

ЗАДАЧА: 585 | Расход ткани на одно пальто после изменения фасона увеличился с 3 м до 4,5 м. На сколько процентов увеличился расход ткани?
ОТВЕТ: На 50%

ЗАДАЧА: 586 | После переоборудования цехов предприятие за смену стало выпускать 360 изделий, а не 240 изделий, как раньше. На сколько процентов увеличилось производство изделий за смену?
ОТВЕТ: На 50%

ЗАДАЧА: 587 | После установки нового оборудования время на изготовление одной детали уменьшилось с 3,2 ч до 2,8 ч. На сколько процентов сократилось время на изготовление одной детали?
ОТВЕТ: На 12,5%

ЗАДАЧА: 588 | С заменой фильтра в автомобиле расход топлива уменьшился с 10,2 л до 8,16 л. На сколько процентов уменьшился расход топлива?
ОТВЕТ: На 20%

ЗАДАЧА: 589 | Сторона квадрата 20 см. Длина прямоугольника 20 см, ширина 10 см. У какой фигуры площадь больше и на сколько процентов?
ОТВЕТ: У квадрата, на 100%

ЗАДАЧА: 590 | Сторона квадрата 12 см. Длина прямоугольника 18 см, ширина 4 см. У какой фигуры площадь больше и на сколько процентов?
ОТВЕТ: У квадрата, на 100%

ЗАДАЧА: 591 | Сторона квадрата 10 см. Длина прямоугольника 20 см, ширина 15 см. У какой фигуры площадь больше и на сколько процентов?
ОТВЕТ: У прямоугольника, на 200%

ЗАДАЧА: 592 | Блузка стоит 2800 руб., она дороже юбки на 100%. Сколько стоит юбка?
ОТВЕТ: 1400 руб.

ЗАДАЧА: 593 | Масса картофеля, привезенного в магазин, на 25% больше массы свеклы. На сколько процентов масса свеклы меньше массы картофеля?
ОТВЕТ: На 20%

ЗАДАЧА: 594 | На верхней полке книг на 20% меньше, чем на нижней. На сколько процентов книг на нижней полке больше, чем на верхней?
ОТВЕТ: На 25%

ЗАДАЧА: 595 | Холодильник дешевле телевизора на 20%. На сколько процентов телевизор дороже холодильника?
ОТВЕТ: На 25%

ЗАДАЧА: 596 | Тетрадь дороже карандаша в 4 раза. На сколько процентов карандаш дешевле тетради?
ОТВЕТ: На 75%

ЗАДАЧА: 597 | Футболка дешевле брюк в 2 раза. На сколько процентов брюки дороже футболки?
ОТВЕТ: На 100%

ЗАДАЧА: 598 | В течение первой половины года цена товара выросла на 20%, во второй половине года – еще на 30%. На сколько процентов поднялась цена за год?
ОТВЕТ: На 56%

ЗАДАЧА: 599 | В сентябре цена товара увеличилась на 40%, в декабре новая цена повысилась еще на 40%. На сколько процентов в целом увеличилась цена товара?
ОТВЕТ: На 96%

ЗАДАЧА: 600 | В течение первой половины года цена товара снизилась на 20%, во второй половине года – еще на 30%. На сколько процентов опустилась цена за год?
ОТВЕТ: На 44%

ЗАДАЧА: 601 | В декабре цена товара уменьшилась на 40%, в мае товар уценили еще на 40%. На сколько процентов в целом снизилась цена товара?
ОТВЕТ: На 64%

ЗАДАЧА: 602 | Первый раз цена материи повысилась на 40%, второй раз – на 30%. На сколько процентов в целом повысилась цена материи?
ОТВЕТ: На 82%

ЗАДАЧА: 603 | Первый раз цена материи повысилась на 30%, второй раз – на 40%. На сколько процентов в целом повысилась цена материи?
ОТВЕТ: На 82%

ЗАДАЧА: 604 | Сначала цена товара понизилась на 20%, потом новая цена повысилась на 20%. Товар стал дешевле или дороже, чем первоначально? На сколько процентов?
ОТВЕТ: Дешевле; на 4%

ЗАДАЧА: 605 | Сначала цена товара повысилась на 30%, потом его новая цена понизилась на 30%. Товар стал дешевле или дороже, чем первоначально? На сколько процентов?
ОТВЕТ: Дешевле; на 9%

ЗАДАЧА: 606 | От куска материи отрезали 40%, потом еще 20% остатка. Сколько процентов куска материи осталось?
ОТВЕТ: 48%

ЗАДАЧА: 607 | От куска проволоки отрезали 20%, потом еще 40% остатка. Сколько процентов куска проволоки осталось?
ОТВЕТ: 48%

ЗАДАЧА: 608 | Девочка прочитала 60% книги, потом еще 60% остатка. Сколько процентов книги осталось прочитать девочке?
ОТВЕТ: 16%

ЗАДАЧА: 609 | Сначала продали 30% привезенного картофеля, потом еще 30% остатка. Сколько процентов привезенного картофеля осталось?
ОТВЕТ: 49%

ЗАДАЧА: 610 | Один множитель увеличили на 40%, а другой уменьшили на 40%. Как изменится произведение?
ОТВЕТ: Уменьшится в 0,84 раза (на 16%)

ЗАДАЧА: 611 | Один множитель увеличили на 20%, а другой уменьшили на 20%. Как изменится произведение?
ОТВЕТ: Уменьшится в 0,96 раза (на 4%)

ЗАДАЧА: 612 | Как изменится периметр квадрата, если его сторону увеличить на 45%?
ОТВЕТ: Увеличится в 1,45 раза

ЗАДАЧА: 613 | Как изменится периметр квадрата, если его сторону уменьшить на 60%?
ОТВЕТ: Уменьшится в 0,4 раза

ЗАДАЧА: 614 | Сторона квадрата увеличена на 60%. Как изменится площадь квадрата?
ОТВЕТ: Увеличится в 2,56 раза

ЗАДАЧА: 615 | Сторона квадрата увеличена на 40%. Как изменится площадь квадрата?
ОТВЕТ: Увеличится в 1,96 раза

ЗАДАЧА: 616 | Сторона квадрата уменьшена на 40%. Как изменится площадь квадрата?
ОТВЕТ: Уменьшится в 0,36 раза

ЗАДАЧА: 617 | Сторона квадрата уменьшена на 60%. Как изменится площадь квадрата?
ОТВЕТ: Уменьшится в 0,16 раза

ЗАДАЧА: 618 | Длина прямоугольника увеличена на 30%, а ширина уменьшена на 30%. Как изменится площадь прямоугольника?
ОТВЕТ: Уменьшится в 0,91 раза

ЗАДАЧА: 619 | Длина прямоугольника увеличена на 60%, а ширина уменьшена на 60%. Как изменится площадь прямоугольника?
ОТВЕТ: Уменьшится в 0,64 раза

ЗАДАЧА: 620 | На сколько процентов увеличится площадь прямоугольника, если его длину увеличить на 40%, а ширину – на 10%?
ОТВЕТ: Увеличится на 54%

ЗАДАЧА: 621 | На сколько процентов уменьшится площадь прямоугольника, если его длину уменьшить на 20%, а ширину – на 60%?
ОТВЕТ: Уменьшится на 68%

ЗАДАЧА: 622 | На сколько процентов увеличится объем куба, если длину каждого его ребра увеличить на 30%?
ОТВЕТ: Увеличится на 119,7%

ЗАДАЧА: 623 | На сколько процентов уменьшится объем куба, если длину каждого его ребра уменьшить на 20%?
ОТВЕТ: Уменьшится на 48,8%

ЗАДАЧА: 624 | У работников была одинаковая зарплата. Осенью зарплата первого работника увеличилась на 5%, второго – на 10%, третьего – на 15%, четвертого – на 20%. На сколько процентов в среднем выросла зарплата этих работников осенью?
ОТВЕТ: На 12,5%

ЗАДАЧА: 625 | В строительной бригаде 4 сварщика. Они имели одинаковую зарплату. После аттестации зарплата первого сварщика увеличилась на 5%, второго – на 13%, третьего – на 20%, четвертого – на 22%. На сколько процентов в среднем выросла зарплата сварщиков после аттестации?
ОТВЕТ: На 15%

ЗАДАЧА: 626 | На сколько процентов увеличится покупательная способность населения (количество товаров, которое можно приобрести на данную сумму денег), если цены на все товары снизить на 20%?
ОТВЕТ: На 25%

ЗАДАЧА: 627 | На сколько процентов уменьшится покупательная способность населения (количество товаров, которое можно приобрести на данную сумму денег), если цены на все товары повысить на 25%?
ОТВЕТ: На 20%

ЗАДАЧА: 628 | В первый день бабушка прополола 40% всего огорода, во второй – 90% сделанного в первый день, в третий – оставшуюся площадь. Сколько процентов всей площади прополола бабушка в третий день?
ОТВЕТ: 24%

ЗАДАЧА: 629 | В первый день вывезли со склада 30% холодильников, во второй – 45% остатка. Сколько процентов всех холодильников вывезли со склада во второй день? Сколько процентов всех холодильников осталось на складе?
ОТВЕТ: 31,5%; 38,5%

РАЗДЕЛ 6: ОТНОШЕНИЯ И ПРОПОРЦИИ
ЗАДАЧА: 630 | От куска проволоки длиной 15 м отрезали 6 м. Какую часть куска проволоки отрезали? Ответ запишите в виде: обыкновенной дроби; десятичной дроби; процентов.
ОТВЕТ: 2/5; 0,4; 40%

ЗАДАЧА: 631 | В классе 25 учащихся, из них 10 учатся на четверки и пятерки. Какая часть учащихся учится на четверки и пятерки? Ответ запишите в виде: обыкновенной дроби; десятичной дроби; процентов.
ОТВЕТ: 2/5; 0,4; 40%

ЗАДАЧА: 632 | В 5-х классах учится 90 учащихся, в 6-х классах – 60 учащихся. Какую часть всех учащихся составляют пятиклассники? Ответ запишите в виде: обыкновенной дроби; десятичной дроби; процентов.
ОТВЕТ: 3/5; 0,6; 60%

ЗАДАЧА: 633 | В магазин привезли 240 кг картофеля и 360 кг свеклы. Какую часть привезенных овощей составляет картофель? Сколько процентов от всех овощей составляет картофель? свекла? Какую часть свеклы составляет картофель? Во сколько раз больше привезли свеклы, чем картофеля?
ОТВЕТ: 0,4; 0,6; 40%; 60%; 2/3; в 1,5 раза

ЗАДАЧА: 634 | Остаток материи разрезали на 2 куска: длина первого –12 м, второго – 18 м. Какую часть всей материи составляет первый кусок? второй кусок? Какую часть второго куска составляет первый кусок? Во сколько раз второй кусок больше первого куска? Сколько процентов от всей материи составляет первый кусок? второй кусок?
ОТВЕТ: 2/5; 3/5; 2/3; в 1,5 раза; 40%; 60%

ЗАДАЧА: 635 | Первое число – 24, второе – 16. Какую часть суммы этих чисел составляет первое число? второе число? Во сколько раз первое число больше второго? Сколько процентов от суммы этих чисел составляет первое число? второе число?
ОТВЕТ: 3/5; 2/5; в 1,5 раза; 60%; 40%

ЗАДАЧА: 636 | Ребята нашли 15 подосиновиков, 12 подберезовиков и 23 груздя. Какую часть всех грибов составляют подосиновики? подберезовики? Во сколько раз подосиновиков больше, чем подберезовиков? Сколько процентов от всех грибов составляют подосиновики? грузди?
ОТВЕТ: 0,3; 6/25 (или 0,24); в 1,25 раза; 30%; 46%

ЗАДАЧА: 637 | Туристы прошли пешком 32 км, проехали на машине 104 км, проплыли по реке 64 км. Какую часть всего пути туристы прошли пешком? проехали на машине? Во сколько раз путь пешком меньше, чем по реке? Сколько процентов от всего пути составляет путь на машине? путь по реке?
ОТВЕТ: 4/25 (или 0,16); 13/25 (или 0,52); в 2 раза; 52%; 32%

ЗАДАЧА: 638 | На зиму заготовили 8 кг малинового, 15 кг вишневого и 17 кг яблочного варенья. Какую часть всего варенья составляет вишневое варенье? яблочное варенье? Во сколько раз яблочного варенья заготовили больше, чем вишневого? Сколько процентов от всего варенья составляет малиновое варенье? яблочное варенье?
ОТВЕТ: 3/8; 17/40; в 1 2/15 раза; 20%; 42,5%

ЗАДАЧА: 639 | Сумма двух чисел равна 48,6. Найдите эти числа, если они относятся так, как 4 : 5.
ОТВЕТ: 21,6; 27

ЗАДАЧА: 640 | Разность двух чисел равна 28,2. Найдите эти числа, если они относятся так, как 8 : 2.
ОТВЕТ: 37,6; 9,4

ЗАДАЧА: 641 | Произведение двух чисел равно 132. Найдите эти числа, если они относятся так, как 11 : 3.
ОТВЕТ: 22; 6

ЗАДАЧА: 642 | Сумма трех чисел равна 64,8. Найдите эти числа, если они относятся так, как 2 : 4 : 6.
ОТВЕТ: 10,8; 21,6; 32,4

ЗАДАЧА: 643 | Сумма трех чисел равна 94,5. Найдите эти числа, если они относятся так, как 5 : 7 : 3.
ОТВЕТ: 31,5; 44,1; 18,9

ЗАДАЧА: 644 | Сумма четырех чисел равна 97,5. Найдите эти числа, если они относятся так, как 3 : 6 : 2 : 4.
ОТВЕТ: 22,5; 45; 15; 30

ЗАДАЧА: 645 | Сумма пяти чисел равна 184,8. Найдите эти числа, если они относятся так, как 4 : 7 : 3 : 6 : 2.
ОТВЕТ: 33,6; 58,8; 25,2; 50,4; 16,8

ЗАДАЧА: 646 | В состав чайного сбора входят мята, малина и шиповник в отношении 2 : 4 : 5. Какое количество мяты, малины и шиповника входит в 275 г такого сбора?
ОТВЕТ: 50 г; 100 г; 125 г

ЗАДАЧА: 647 | В детский сад привезли красные, синие и зеленые мячи. Они находятся в отношении 5 : 7 : 6 соответственно. Сколько есть мячей каждого цвета, если всего в детский сад привезли 540 мячей?
ОТВЕТ: 150; 210; 180 мячей

ЗАДАЧА: 648 | В магазине картофель, свекла и морковь находятся в отношении 12 : 6 : 5. Найдите массу каждого вида овощей, если всего этих овощей в магазине 345 кг?
ОТВЕТ: 180 кг; 90 кг; 75 кг

ЗАДАЧА: 649 | За 3 дня 14 человек пропололи картофель. За сколько дней выполнит эту же работу бригада, в которую входит 21 человек, если она будет работать с такой же производительностью?
ОТВЕТ: За 2 дня

ЗАДАЧА: 650 | Бригада из 24 человек за 5 дней отремонтировала квартиру. За сколько дней выполнят эту же работу 15 человек, если будут работать с такой же производительностью?
ОТВЕТ: За 8 дней

ЗАДАЧА: 651 | Для перевозки оборудования на автомобиле грузоподъемностью 7 т надо сделать 12 рейсов. Сколько рейсов потребуется сделать на автомобиле грузоподъемностью 4 т, чтобы перевезти это же оборудование?
ОТВЕТ: 21 рейс

ЗАДАЧА: 652 | Для перевозки пшеницы надо сделать 15 рейсов на автомобиле грузоподъемностью 4 т. Сколько рейсов потребуется сделать на автомобиле грузоподъемностью 6 т, чтобы перевезти эту же пшеницу?
ОТВЕТ: 10 рейсов

ЗАДАЧА: 653 | Для перевозки груза надо 20 автомобилей грузоподъемностью 6 т. Сколько потребуется автомобилей грузоподъемностью 8 т, чтобы перевезти этот же груз?
ОТВЕТ: 15 автомобилей

ЗАДАЧА: 654 | Для перевозки мебели надо 8 автомобилей грузоподъемностью 5 т. Сколько потребуется автомобилей грузоподъемностью 4 т, чтобы перевезти эту же мебель?
ОТВЕТ: 10 автомобилей

ЗАДАЧА: 655 | Для отопления дома заготовлено угля на 240 дней при норме расхода 0,5 т угля в день. На сколько дней хватит этого запаса, если его расходовать ежедневно по 0,6 т? Сравните эту задачу со следующей.
ОТВЕТ: На 200 дней

ЗАДАЧА: 656 | Для отопления дома заготовлено угля на 240 дней при норме расхода 0,5 т угля в день. На сколько дней хватит этого запаса, если его расходовать ежедневно по 0,4 т? Сравните эту задачу с предыдущей и со следующей.
ОТВЕТ: На 300 дней

ЗАДАЧА: 657 | Для отопления дома заготовлено угля на 160 дней при норме расхода 0,5 т угля в день. Сколько угля расходовали ежедневно, если этот уголь израсходовали за 200 дней? Сравните эту задачу с предыдущей.
ОТВЕТ: 0,4 т

ЗАДАЧА: 658 | Масса сушеных яблок составляет 12% массы свежих. Сколько нужно взять свежих яблок, чтобы получить 48 кг сушеных?
ОТВЕТ: 400 кг

ЗАДАЧА: 659 | Масса сушеного картофеля составляет 17% массы свежего. Сколько надо взять свежего картофеля, чтобы получить 68 кг сушеного?
ОТВЕТ: 400 кг

ЗАДАЧА: 660 | Из овса получается 40% муки. Сколько муки получится из 26,5 т овса?
ОТВЕТ: 10,6 т

ЗАДАЧА: 661 | Из сливочного масла получается 60% топленого. Сколько топленого масла получится из 8,5 кг сливочного?
ОТВЕТ: 5,1 кг

ЗАДАЧА: 662 | Масса 18 одинаковых деталей составила 82,8 кг. Какова масса 12 таких деталей?
ОТВЕТ: 55,2 кг

ЗАДАЧА: 663 | Для изготовления 12 одинаковых приборов требуется 16,8 кг металла. Сколько килограммов металла потребуется для изготовления 8 таких приборов?
ОТВЕТ: 11,2 кг

ЗАДАЧА: 664 | Для выпечки 6 одинаковых пирогов потребовалось 2,4 кг яблочного варенья. Сколько яблочного варенья потребуется для выпечки 4 таких пирогов?
ОТВЕТ: 1,6 кг

ЗАДАЧА: 665 | Из 7,5 кг свежих грибов получается 1,5 кг сушеных. Сколько килограммов сушеных грибов получится из 17,5 кг свежих?
ОТВЕТ: 3,5 кг

ЗАДАЧА: 666 | За 5 ч убрать снег в микрорайоне могут 6 снегоуборочных машин. За какое время микрорайон очистят от снега 15 машин?
ОТВЕТ: За 2 ч

ЗАДАЧА: 667 | С помощью 3 подъемных кранов баржу можно разгрузить за 10 ч. За какое время эту баржу могут разгрузить 5 подъемных кранов?
ОТВЕТ: За 6 ч

ЗАДАЧА: 668 | За 3 мин станок делает 18 деталей. Сколько деталей он может сделать за 10 мин?
ОТВЕТ: 60 деталей

ЗАДАЧА: 669 | Чтобы сшить 4 юбки, необходимо 7,2 м ткани. Сколько метров ткани потребуется для 6 юбок?
ОТВЕТ: 10,8 м

ЗАДАЧА: 670 | Чтобы связать 8 джемперов, необходимо 3,2 кг пряжи. Сколько килограммов пряжи потребуется для 6 джемперов?
ОТВЕТ: 2,4 кг

ЗАДАЧА: 671 | Работница расфасовала 1,4 кг конфет за 4,2 мин. За сколько минут работница расфасует 7 кг конфет?
ОТВЕТ: За 21 мин

ЗАДАЧА: 672 | За 3,5 кг картофеля заплатили 73,5 руб. Сколько надо заплатить за 10,5 кг такого картофеля?
ОТВЕТ: 220,5 руб.

ЗАДАЧА: 673 | Швея обрабатывает 0,6 м ткани за 2,16 мин. Сколько метров ткани может обработать швея за 1,44 мин?
ОТВЕТ: 0,4 м

ЗАДАЧА: 674 | На участке дороги бетонные плиты длиной 6 м заменили новыми длиной 8 м. Сколько нужно новых плит для замены 240 старых?
ОТВЕТ: 320 плит

ЗАДАЧА: 675 | Масса 5 банок с негазированной водой равна 1,75 кг. Найдите массу одной упаковки, состоящей из 12 банок.
ОТВЕТ: 4,2 кг

ЗАДАЧА: 676 | Всю работу 3 штукатура выполнят за 4 ч. За сколько часов выполнят эту работу 2 штукатура?
ОТВЕТ: За 6 ч

ЗАДАЧА: 677 | Всю кладку выполнят 4 каменщика за 15 дней. За сколько дней выполнят эту кладку 3 каменщика?
ОТВЕТ: За 20 дней

ЗАДАЧА: 678 | Чтобы отмерить 60 м, мальчику пришлось сделать 150 шагов. Какое расстояние пройдет мальчик, если сделает 220 шагов?
ОТВЕТ: 88 м

ЗАДАЧА: 679 | Страус пробегает 900 м за 0,6 мин. Какое расстояние пробежит страус за 3,4 мин?
ОТВЕТ: 5100 м

ЗАДАЧА: 680 | Турист шел 0,3 ч со скоростью 4 км/ч. Сколько времени он потратил бы на этот же путь, если бы шел со скоростью 6 км/ч?
ОТВЕТ: 0,2 ч

ЗАДАЧА: 681 | Купили 7 банок белил, или 33,6 кг белил. Сколько белил в 10 банках?
ОТВЕТ: 48 кг

ЗАДАЧА: 682 | За 8 скакалок надо заплатить 720,8 руб. Для уроков физкультуры решено купить 50 скакалок. Сколько это будет стоить?
ОТВЕТ: 4505 руб.

ЗАДАЧА: 683 | Строители возводили 6 этажей дома за 8 месяцев. Сколько этажей в новом доме, если после возведения фундамента его строили еще 2 года?
ОТВЕТ: 18 этажей

ЗАДАЧА: 684 | В ателье из 3,6 м ткани сшили 4 блузки. Сколько блузок сшили из 9,9 м ткани?
ОТВЕТ: 11 блузок

ЗАДАЧА: 685 | Велосипедист выехал из поселка в 7 ч утра и, проехав 45 км со скоростью 9 км/ч, в полдень прибыл в город. С какой скоростью он должен ехать, чтобы за это время проехать до другого города 65 км?
ОТВЕТ: 13 км/ч

ЗАДАЧА: 686 | За 6 кг конфет заплатили 720 руб. Сколько заплатят за 9 кг таких конфет?
ОТВЕТ: 1080 руб.

ЗАДАЧА: 687 | Для перевозки груза использовали 14 автомобилей грузоподъемностью 4,5 т. Сколько потребуется автомобилей грузоподъемностью 7 т для перевозки этого груза?
ОТВЕТ: 9 автомобилей

ЗАДАЧА: 688 | Наборщица набрала на компьютере 16 страниц за 3 ч. Сколько страниц она наберет за 6 ч?
ОТВЕТ: 32 страницы

ЗАДАЧА: 689 | Бассейн наполняют водой через 2 одинаковые трубы за 6 ч. За какое время можно наполнить бассейн через 3 такие трубы?
ОТВЕТ: За 4 ч

ЗАДАЧА: 690 | Грядку пропололи 3 ученика за 4 ч. За сколько часов выполнят эту же работу 2 ученика?
ОТВЕТ: За 6 ч

ЗАДАЧА: 691 | В жаркий день 6 косцов выпили бочонок кваса за 1,5 ч. Сколько косцов выпьют такой же бочонок за 3 ч?
ОТВЕТ: 3 косца

ЗАДАЧА: 692 | В мебельном цехе весь заказ 4 сборщика выполнили за 6 дней. За сколько дней этот заказ могли выполнить 3 сборщика?
ОТВЕТ: За 8 дней

ЗАДАЧА: 693 | За 3 мин с конвейерной линии снимают 270 коробок молока. Сколько коробок молока снимают с конвейера за 10 мин?
ОТВЕТ: 900 коробок

ЗАДАЧА: 694 | Всю работу 3 сортировщицы выполняют за восьмичасовую смену. За какое время эту работу могут выполнить 6 сортировщиц?
ОТВЕТ: За 4 ч

ЗАДАЧА: 695 | Чтобы изготовить 8 одинаковых приборов, требуется 12 кг цветных металлов. Сколько килограммов цветных металлов потребуется для изготовления 6 таких приборов?
ОТВЕТ: 9 кг

РАЗДЕЛ 7: ДЛИНА ОКРУЖНОСТИ И ПЛОЩАДЬ КРУГА
ЗАДАЧА: 696 | Найдите длину окружности, если ее радиус равен: а) 0,8 см; б) 0,02 м; в) 5/8 дм; г) 1½ мм.
ОТВЕТ: a) 5,024 см; б) 0,1256 м; в) 3,925 дм; г) 9,42 мм

ЗАДАЧА: 697 | Найдите длину окружности, если ее диаметр равен: а) 5 дм; б) 0,8 мм; в) 1/4 см; г) 4²/₅ м.
ОТВЕТ: a) 15,7 дм; б) 2,512 мм; в) 0,785 см; г) 13,816 м

ЗАДАЧА: 698 | Найдите радиус окружности, если ее длина равна: а) 26,376 мм; б) 4,396 м; в) 10,048 дм; г) 4,71 см.
ОТВЕТ: a) 4,2 мм; б) 0,7 м; в) 1,6 дм; г) 0,75 см

ЗАДАЧА: 699 | Найдите диаметр окружности, если ее длина равна: а) 8,792 м; б) 1,6956 см; в) 5,024 мм; г) 32,97 дм.
ОТВЕТ: a) 2,8 м; б) 0,54 см; в) 1,6 мм; г) 10,5 дм

ЗАДАЧА: 700 | Найдите радиус окружности, если ее длина равна: а) 26π мм; б) 8,96π см; в) 0,028π м; г) 1/2 π дм.
ОТВЕТ: a) 13 мм; б) 4,48 см; в) 0,014 м; г) 0,25 дм

ЗАДАЧА: 701 | Найдите диаметр окружности, если ее длина равна: а) 79,2π дм; б) 63π мм; в) π мм; г) 1/4 π дм.
ОТВЕТ: a) 79,2 дм; б) 63 мм; в) 1 мм; г) 0,25 дм

ЗАДАЧА: 702 | Определите, как изменится длина окружности, если ее радиус увеличить: а) в 22 раза; б) в m раз; в) на 35 см; г) на n дм.
ОТВЕТ: a) Увеличится в 22 раза; б) увеличится в m раз; в) увеличится на 70π; г) увеличится на 2πn

ЗАДАЧА: 703 | Определите, как изменится длина окружности, если ее радиус уменьшить: а) в 43 раза; б) в b раз; в) на 13 м; г) на k мм.
ОТВЕТ: a) Уменьшится в 43 раза; б) уменьшится в b раз; в) уменьшится на 26π; г) уменьшится на 2πk

ЗАДАЧА: 704 | Длина второй окружности составляет 25% длины первой окружности. Найдите длину второй окружности, если радиус первой окружности равен 8 дм.
ОТВЕТ: 12,56 дм

ЗАДАЧА: 705 | Длина первой окружности 56,52 см. Чему равна длина второй окружности, у которой диаметр составляет 2/3 радиуса первой окружности?
ОТВЕТ: 18,84 см

ЗАДАЧА: 706 | Колесо сделало 250 оборотов, проехав 1177,5 м. Найдите длину спицы в колесе, которая в 1,25 раза меньше радиуса колеса.
ОТВЕТ: 0,6 м

ЗАДАЧА: 707 | Экваториальный радиус земного шара около 6378 км. Найдите длину экватора Земли.
ОТВЕТ: Около 40 054 км

ЗАДАЧА: 708 | Диаметр глобуса Земли равен 28 см. Какова длина экватора на этом глобусе?
ОТВЕТ: 87,92 см

ЗАДАЧА: 709 | Длина первой окружности 2,8 дм. Диаметр второй окружности в 2 раза больше диаметра первой окружности. Найдите длину второй окружности.
ОТВЕТ: 5,6 дм

ЗАДАЧА: 710 | Длина первой окружности 2,8 дм. Радиус второй окружности в 6 раз больше радиуса первой окружности. Найдите длину второй окружности.
ОТВЕТ: 16,8 дм

ЗАДАЧА: 711 | Длина первой окружности 3,6 дм. Диаметр второй окружности в 3 раза меньше диаметра первой окружности. Найдите длину второй окружности.
ОТВЕТ: 1,2 дм

ЗАДАЧА: 712 | Длина первой окружности 3,6 дм. Радиус второй окружности в 9 раз меньше радиуса первой окружности. Найдите длину второй окружности.
ОТВЕТ: 0,4 дм

ЗАДАЧА: 713 | Найдите площадь круга, если его радиус равен: a) 0,4 м; б) 0,01 дм; в) 1/2 км; г) 1/5 см.
ОТВЕТ: a) 0,5024 м²; б) 0,000314 дм²; в) 0,785 км²; г) 10,1736 см²

ЗАДАЧА: 714 | Найдите площадь круга, если его диаметр равен: a) 3 см; б) 0,6 км; в) 1/5 м; г) 1/5 мм.
ОТВЕТ: a) 7,065 см²; б) 0,2826 км²; в) 0,0314 м²; г) 1,1304 мм²

ЗАДАЧА: 715 | Найдите радиус круга, если его площадь равна: a) 28,26 мм²; б) 0,785 м²; в) 0,1256 дм²; г) 4,5216 см².
ОТВЕТ: a) 3 мм; б) 0,5 м; в) 0,2 дм; г) 1,2 см

ЗАДАЧА: 716 | Найдите диаметр круга, если его площадь равна: a) 314 мм²; б) 0,2826 см²; в) 3,7994 мм²; г) 50,24 дм².
ОТВЕТ: a) 20 мм; б) 0,6 см; в) 2,2 мм; г) 8 дм

ЗАДАЧА: 717 | Определите, как изменится площадь круга, если его радиус увеличить: a) в 17 раз; б) в с раз; в) на 9 дм; г) на k м.
ОТВЕТ: a) Увеличится в 289 раз; б) увеличится в c² раз; в) увеличится на 18πr + 81π; г) увеличится на 2πrk + πk²

ЗАДАЧА: 718 | Определите, как изменится площадь круга, если его радиус уменьшить: a) в 2 раза; б) в x раз; в) на 3 дм; г) на y м.
ОТВЕТ: a) Уменьшится в 4 раза; б) уменьшится в x² раз; в) уменьшится на 6πr - 9π; г) уменьшится на 2πry - πy²

ЗАДАЧА: 719 | Найдите площадь круга, если его диаметр равен 10 дм. Диаметр второго круга в 2 раза больше диаметра первого круга. Найдите площадь второго круга. На сколько площадь второго круга больше площади первого круга?
ОТВЕТ: 78,5 дм²; 314 дм²; на 235,5 дм²

ЗАДАЧА: 720 | Найдите площадь круга, если его диаметр равен 18 дм. Диаметр второго круга в 3 раза меньше диаметра первого круга. Найдите площадь второго круга. На сколько площадь первого круга больше площади второго круга?
ОТВЕТ: 254,34 дм²; 28,26 дм²; на 226,08 дм²

ЗАДАЧА: 721 | Во сколько раз площадь круга, радиус которого 4 см, больше площади прямоугольника со сторонами 4 см и 3,14 см?
ОТВЕТ: В 4 раза

ЗАДАЧА: 722 | Площадь второго круга составляет 3/4 площади первого круга. Найдите площадь второго круга, если радиус первого круга равен 16 см.
ОТВЕТ: 602,88 см²

ЗАДАЧА: 723 | Найдите 3/5 площади первого круга, радиус которого равен 10 см, и площадь второго круга, которая составляет 7/20 площади первого круга.
ОТВЕТ: 188,4 см²; 109,9 см²

ЗАДАЧА: 724 | Найдите 2/3 площади первого круга, радиус которого равен 12 дм, и площадь второго круга, радиус которого составляет 5/6 радиуса первого круга.
ОТВЕТ: 301,44 дм²; 314 дм²

ЗАДАЧА: 725 | На сколько 2/5 площади круга, радиус которого равен 5 м, меньше 3/4 площади круга, радиус которого равен 4 м?
ОТВЕТ: На 6,28 м²

ЗАДАЧА: 726 | Каков диаметр круга, если длина окружности равна 49,6 дм? Число π округлите до десятых.
ОТВЕТ: 16 дм

ЗАДАЧА: 727 | Каков диаметр круга, если длина окружности равна 37,2 м? Число π округлите до десятых.
ОТВЕТ: 12 м

ЗАДАЧА: 728 | Длина окружности 50,24 см. Найдите площадь круга, ограниченного этой окружностью.
ОТВЕТ: 200,96 см²

ЗАДАЧА: 729 | Длина окружности 56,52 м. Найдите площадь круга, ограниченного этой окружностью.
ОТВЕТ: 254,34 м²

ЗАДАЧА: 730 | Длина окружности 15,7 м. Найдите площадь круга, ограниченного этой окружностью.
ОТВЕТ: 19,625 м²

ЗАДАЧА: 731 | Длина окружности 9,42 м. Найдите площадь круга, ограниченного этой окружностью.
ОТВЕТ: 7,065 м²

ЗАДАЧА: 732 | Найдите длину дуги, равную 0,2 длины окружности, радиус которой 8,5 м. Число π округлите до десятых.
ОТВЕТ: 10,54 м

ЗАДАЧА: 733 | Найдите длину дуги, равную 0,4 длины окружности, радиус которой 6,5 см. Число π округлите до десятых.
ОТВЕТ: 16,12 см

РАЗДЕЛ 8: ШАР. СФЕРА
ЗАДАЧА: 734 | Найдите площадь сферы, если ее радиус равен: a) 1,5 м; б) 0,09 дм; в) 4/5 мм; г) 2/5 см.
ОТВЕТ: a) 28,26 м²; б) 0,101736 дм²; в) 8,0384 мм²; г) 72,3456 см²

ЗАДАЧА: 735 | Найдите площадь сферы, если ее диаметр равен: a) 5 см; б) 0,03 м; в) 3/8 дм; г) 1/4 мм.
ОТВЕТ: a) 78,5 см²; б) 0,002826 м²; в) 0,4415625 дм²; г) 9,61625 мм²

ЗАДАЧА: 736 | Определите, как изменится объем шара, если его радиус увеличить: a) в 2 раза; б) в 5 раз; в) в 100 раз; г) в 6 раз.
ОТВЕТ: a) Увеличится в 8 раз; б) увеличится в 125 раз; в) увеличится в 100³ раз; г) увеличится в b³ раз

ЗАДАЧА: 737 | Определите, как изменится объем шара, если его радиус уменьшить: a) в 3 раза; б) в 5 раз; в) в 10 раз; г) в 8 раз.
ОТВЕТ: a) Уменьшится в 27 раз; б) уменьшится в 125 раз; в) уменьшится в 1000 раз; г) уменьшится в k³ раз

ЗАДАЧА: 738 | Определите, как изменится площадь сферы, если ее радиус увеличить: a) в 4 раза; б) в 7 раз; в) в 100 раз; г) в 8 раз.
ОТВЕТ: a) Увеличится в 16 раз; б) увеличится в 49 раз; в) увеличится в 100² раз; г) увеличится в m² раз

ЗАДАЧА: 739 | Определите, как изменится площадь сферы, если ее радиус уменьшить: a) в 8 раз; б) в 6 раз; в) в 10 раз; г) в 8 раз.
ОТВЕТ: a) Уменьшится в 64 раз; б) уменьшится в 36 раз; в) уменьшится в 100 раз; г) уменьшится в n² раз

ЗАДАЧА: 740 | Определите объем шара и площадь его поверхности, если радиус шара равен: a) k см; б) b мм; в) n дм; г) t м.
ОТВЕТ: a) 4/3 πk³ см³; 4πk² см²; б) 4/3 πb³ мм³; 4πb² мм²; в) 4/3 πn³ дм³; 4πn² дм²; г) 4/3 πt³ м³; 4πt² м²

ЗАДАЧА: 741 | Определите объем шара и площадь его поверхности, если радиус шара равен: a) 10 см; б) 1 м.
ОТВЕТ: a) 4186,7 см³; 1256 см²; б) 4,19 м³; 12,56 м²

РАЗДЕЛ 9: СОСТАВЛЕНИЕ УРАВНЕНИЙ
ЗАДАЧА: 742 | В вазе лежало x груш, а на блюде — в 6 раз больше. Когда с блюда переложили в вазу 10 штук, то груш там и там стало поровну. Запишите выражения для следующих величин: a) количество груш на блюде первоначально; б) количество груш в вазе, когда туда добавили 10 груш; в) количество груш на блюде, когда оттуда убрали 10 груш.
ОТВЕТ: a) 6x; б) (x + 10); в) (6x - 10) гр

ЗАДАЧА: 743 | У девочки было x пятирублевых и y десятирублевых монет. Определите, что означают выражения: a) x - y; б) 50x; в) 10y; г) 50x + 10y.
ОТВЕТ: a) На сколько пятирублевых монет больше, чем десятирублевых; б) сумма пятирублевыми монетами; в) сумма десятирублевыми монетами; г) общая сумма (сколько всего денег у девочки)

ЗАДАЧА: 744 | Коля задумал число. Если его увеличить в 2,4 раза и результат уменьшить на 1,95, то получится 0,93. Какое число задумал Коля?
ОТВЕТ: 1,2

ЗАДАЧА: 745 | Маша задумала число. Если его увеличить на 2,4 и результат увеличить в 0,5 раза, то получится 1,95. Какое число задумала Маша?
ОТВЕТ: 1,5

ЗАДАЧА: 746 | Сколько мальчиков и сколько девочек в классе, если мальчиков на 3 больше, чем девочек, а всего в классе 29 учащихся?
ОТВЕТ: 16 мальчиков и 13 девочек

ЗАДАЧА: 747 | Сколько мальчиков и сколько девочек в классе, если мальчиков в 2 раза больше, чем девочек, а всего в классе 30 учащихся?
ОТВЕТ: 20 мальчиков и 10 девочек

ЗАДАЧА: 748 | В двух ящиках 108 кг яблок. В первом ящике в 5 раз больше яблок, чем во втором. Сколько килограммов яблок в первом ящике?
ОТВЕТ: 90 кг

ЗАДАЧА: 749 | В двух пачках 128 тетрадей. В одной пачке в 3 раза меньше тетрадей, чем в другой. Сколько тетрадей в меньшей пачке?
ОТВЕТ: 32 тетради

ЗАДАЧА: 750 | В двух альбомах всего 500 марок. В первом альбоме марок в 2 4/7 раза больше, чем во втором. Сколько марок в каждом альбоме?
ОТВЕТ: 360; 140 марок

ЗАДАЧА: 751 | В двух железнодорожных вагонах 55 т угля. Во втором вагоне в 2 2/3 раза больше угля, чем в первом. Сколько угля в каждом вагоне?
ОТВЕТ: 15 т; 40 т

ЗАДАЧА: 752 | В одном пакете конфет в 4 раз больше, чем в другом, а всего конфет 950 г. Сколько граммов конфет в каждом пакете?
ОТВЕТ: 190 г; 760 г

ЗАДАЧА: 753 | В одном баке бензина меньше, чем в другом, в 9 раз, или на 960 л. Сколько бензина в каждом баке?
ОТВЕТ: 120 л; 1080 л

ЗАДАЧА: 754 | В трех пакетах 3,8 кг конфет. В первом пакете конфет в полтора раза больше, чем во втором, но в полтора раза меньше, чем в третьем. Сколько килограммов конфет в каждом пакете?
ОТВЕТ: 1,2 кг; 0,8 кг; 1,8 кг

ЗАДАЧА: 755 | В трех упаковках 5,85 кг печенья. В первой упаковке печенья в два с половиной раза меньше, чем во второй, но в два с половиной раза больше, чем в третьей. Сколько килограммов печенья в каждой упаковке?
ОТВЕТ: 1,5 кг; 3,75 кг; 0,6 кг

ЗАДАЧА: 756 | Представьте число 220 в виде суммы двух слагаемых, причем одно из них должно быть на 10 больше другого.
ОТВЕТ: 115; 105

ЗАДАЧА: 757 | Представьте число 220 в виде суммы двух слагаемых, причем одно из них должно быть в 10 раз больше другого.
ОТВЕТ: 200; 20

ЗАДАЧА: 758 | Представьте число 220 в виде суммы двух таких слагаемых, что если к первому прибавить 10, а из второго вычесть 10, то оба слагаемых будут равны.
ОТВЕТ: 100; 120

ЗАДАЧА: 759 | Представьте число 220 в виде суммы двух таких слагаемых, что если к первому прибавить 20, а из второго вычесть 20, то оба слагаемых будут равны.
ОТВЕТ: 90; 130

ЗАДАЧА: 760 | За 3 ч мотоциклист проезжает то же расстояние, что и велосипедист за 5 ч. Какое расстояние они проезжают, если скорость мотоциклиста на 12 км/ч больше скорости велосипедиста?
ОТВЕТ: 90 км

ЗАДАЧА: 761 | За 3 ч мотоциклист проезжает то же расстояние, что и велосипедист за 4 ч. Какое расстояние они проезжают, если скорость велосипедиста на 10 км/ч меньше скорости мотоциклиста?
ОТВЕТ: 120 км

ЗАДАЧА: 762 | Из двух сел, расстояние между которыми 37,5 км, навстречу друг другу одновременно отправились 2 велосипедиста. Через 1,5 ч они встретились. Известно, что скорость одного велосипедиста на 5 км/ч больше скорости другого. С какой скоростью ехал каждый велосипедист?
ОТВЕТ: 15 км/ч; 10 км/ч

ЗАДАЧА: 763 | Из двух городов, расстояние между которыми 810 км, навстречу друг другу одновременно отправились 2 автомобиля. Через 5,4 ч они встретились. Известно, что скорость одного автомобиля в 2 раза больше скорости другого. С какой скоростью ехал каждый автомобиль?
ОТВЕТ: 100 км/ч; 50 км/ч

ЗАДАЧА: 764 | На трех полках 202 книги. На второй полке втрое больше книг, чем на первой, а на третьей – на 8 книг меньше, чем на второй. Сколько книг на каждой полке?
ОТВЕТ: 30 книг; 90 книг; 82 книги

ЗАДАЧА: 765 | В трех ящиках 115 кг овощей. Во втором ящике вдвое больше овощей, чем в первом, а в третьем – на 15 кг больше, чем во втором. Сколько овощей в каждом ящике?
ОТВЕТ: 20 кг; 40 кг; 55 кг

ЗАДАЧА: 766 | Сумма двух чисел 67,8. Одно из них в 9 раз больше другого. Найдите эти числа.
ОТВЕТ: 6,78; 61,02

ЗАДАЧА: 767 | Сумма двух чисел 45,12. Одно из них в 7 раз меньше другого. Найдите эти числа.
ОТВЕТ: 39,48; 5,64

ЗАДАЧА: 768 | У двух филателистов всего 500 марок. Если бы один из них подарил другому 50 штук, то их коллекции оказались бы равны. Сколько марок у каждого филателиста?
ОТВЕТ: 200 и 300 марок

ЗАДАЧА: 769 | У двух коллекционеров всего 1000 значков. Если бы один из них подарил другому 10 значков, то их коллекции оказались бы равны. Сколько значков у каждого коллекционера?
ОТВЕТ: 510 и 490 значков

ЗАДАЧА: 770 | Среднее арифметическое двух чисел равно 49,6. Одно число в 7 раз больше другого. Найдите эти числа.
ОТВЕТ: 86,8; 12,4

ЗАДАЧА: 771 | Среднее арифметическое двух чисел равно 51,6. Одно число в 11 раз больше другого. Найдите эти числа.
ОТВЕТ: 94,6; 8,6

ЗАДАЧА: 772 | Среднее арифметическое трех чисел равно 24,3. Первое число в 7 раз больше второго, а третье – на 9 больше второго. Найдите эти числа.
ОТВЕТ: 49,7; 7,1; 16,1

ЗАДАЧА: 773 | Среднее арифметическое трех чисел равно 33,4. Первое число в 4 раза меньше второго, а третье – на 6 меньше первого. Найдите эти числа.
ОТВЕТ: 15,7; 62,8; 21,7

ЗАДАЧА: 774 | Отец старше сына в 4 раза. Через 20 лет он будет старше сына в 2 раза. Сколько лет отцу сейчас?
ОТВЕТ: 40 лет

ЗАДАЧА: 775 | Мать старше дочери в 5 раз. Через 15 лет она будет старше дочери в 2 раза. Сколько лет матери сейчас?
ОТВЕТ: 25 лет

ЗАДАЧА: 776 | В цирковом номере на каждый шест сели по 4 голубя, а один голубь продолжал летать вокруг шестов. После взмаха дрессировщика голуби взлетели, а потом все сели на шесты – по 5 птиц на каждый, при этом 1 шест остался свободным. Сколько было голубей и сколько шестов?
ОТВЕТ: 25 голубей и 6 шестов

ЗАДАЧА: 777 | Если в каждый пакет с новогодними подарками положить по 120 г конфет, то их останется 2,5 кг. Если положить в каждый пакет по 150 г, то для заполнения всех пакетов не хватит 500 г. Сколько подарков надо приготовить и сколько конфет купить, чтобы положить в пакеты по 150 г?
ОТВЕТ: 1000 подарков; 150 кг

ЗАДАЧА: 778 | На первой полке в 5 раз больше книг, чем на второй полке. С первой полки переставили на вторую 32 книги, и на полках книг стало поровну. Сколько книг было раньше на каждой полке?
ОТВЕТ: 80 и 16 книг

ЗАДАЧА: 779 | В первом заповеднике в 3 раза больше лосей, чем во втором. Когда во второй заповедник привезли еще 136 лосей, то их в заповедниках стало поровну. Сколько лосей было в каждом заповеднике?
ОТВЕТ: 204 и 68 лосей

ЗАДАЧА: 780 | В одном мешке в 2 раза больше муки, чем в другом. После того как из первого мешка достали 25 кг муки, а из второго – 7 кг, муки в обоих мешках стало поровну. Сколько килограммов муки было в каждом мешке первоначально?
ОТВЕТ: 36 кг; 18 кг

ЗАДАЧА: 781 | Из второго сосуда отлили 7 л воды, и в обоих сосудах количество воды стало равным. Сколько литров воды было раньше в каждом сосуде?
ОТВЕТ: 14 л; 7 л

ЗАДАЧА: 782 | В первом букете было в 4 раза меньше роз, чем во втором. Когда к первому букету добавили 15 роз, а ко второму 3 розы, в обоих букетах роз стало поровну. Сколько роз было в каждом букете первоначально?
ОТВЕТ: 4 розы и 16 роз

ЗАДАЧА: 783 | В первой корзине было в 3 раза больше ягод, чем во второй. Когда из первой корзины взяли 8 кг ягод, а во вторую добавили 14 кг ягод, в корзинах ягод стало поровну. Сколько килограммов ягод было в каждой корзине первоначально?
ОТВЕТ: 33 кг; 11 кг

ЗАДАЧА: 784 | Когда в кувшин сначала долили 0,75 л молока, а затем отлили 2,4 л, в нем осталось 0,6 л. Сколько литров молока было в кувшине первоначально?
ОТВЕТ: 2,25 л

ЗАДАЧА: 785 | Когда из графина вылили 0,45 л сока, а потом долили 1,1 л, в нем осталось 2,7 л. Сколько литров сока было в графине первоначально?
ОТВЕТ: 2,05 л

ЗАДАЧА: 786 | Для компота взяли 5 частей красной смородины, 4 части яблок и 3 части малины. Всего 600 г. Сколько красной смородины, яблок и малины взяли для компота?
ОТВЕТ: 250 г; 200 г; 150 г

ЗАДАЧА: 787 | Для компота взяли 1 часть малины, 3 части красной смородины и 6 частей яблок. Оказалось, что яблок на полкило больше, чем малины. Сколько малины, сколько красной смородины и сколько яблок взяли для компота?
ОТВЕТ: Малины – 100 г; смородины – 300 г; яблок – 600 г

ЗАДАЧА: 788 | Сумма двух чисел равна 138. Найдите эти числа, если 2/9 одного из них равны 80% другого.
ОТВЕТ: 30; 108

ЗАДАЧА: 789 | Сумма двух чисел равна 48. Найдите эти числа, если 40% одного из них равны 2/3 другого.
ОТВЕТ: 18; 30

ЗАДАЧА: 790 | Купили 6 м шелка и 5 м сукна. За всю покупку заплатили 3700 руб. Сколько стоит 1 м сукна, если 1 м шелка дороже на 360 руб.?
ОТВЕТ: 140 руб.

ЗАДАЧА: 791 | Купили 7 кг яблок и 4 кг груш. За всю покупку заплатили 665 руб. Сколько стоит 1 кг груш, если 1 кг яблок дешевле на 15 руб.?
ОТВЕТ: 70 руб.

ЗАДАЧА: 792 | За 3 дня туристы прошли 43 км. Сколько километров прошли туристы в первый день, если во второй было пройдено на 2 км больше, чем в первый, а в третий – на 4 км меньше, чем в первый?
ОТВЕТ: 15 км

ЗАДАЧА: 793 | На первой овощной базе было в 2,5 раза меньше овощей, чем на второй. После того как на первую базу завезли 180 т, а на вторую – 60 т, овощей на обеих базах стало поровну. Сколько тонн овощей было на каждой овощной базе первоначально?
ОТВЕТ: 80 т; 200 т

ЗАДАЧА: 794 | Расстояние между городами автомобиль преодолевает за 3 ч. Если бы его скорость была на 15 км/ч больше, то на этот путь потребовалось бы 2,4 ч. Определите скорость автомобиля и расстояние между городами.
ОТВЕТ: 60 км/ч; 180 км

ЗАДАЧА: 795 | Расстояние между городами автомобиль преодолевает за 3 ч, а автобус, скорость которого на 18 км/ч меньше, – за 3,75 ч. Определите скорость автомобиля и расстояние между городами.
ОТВЕТ: 90 км/ч; 270 км

ЗАДАЧА: 796 | После того как из спортзала вышло 24 человека и вошло в 2 раза меньше, чем вышло, в спортзале стало 67 человек. Сколько человек было в спортзале первоначально?
ОТВЕТ: 79 человек

ЗАДАЧА: 797 | После того как на книжную полку поставили 20 книг и сняли в 2 раза больше, чем поставили, на полке стало 46 книг. Сколько книг стояло на полке первоначально?
ОТВЕТ: 66 книг

ЗАДАЧА: 798 | В двух пакетах 840 г конфет. В одном из них конфет в 2 раза больше, чем в другом. Сколько граммов конфет в каждом пакете?
ОТВЕТ: 280 г; 560 г

ЗАДАЧА: 799 | В двух рулонах 640 м ткани. В одном из них в 3 раза больше ткани, чем в другом. Сколько метров ткани в каждом рулоне?
ОТВЕТ: 160 м; 480 м

ЗАДАЧА: 800 | На одной полке было на 8 книг больше, чем на другой, а всего имелось 36 книг. Сколько книг было на каждой полке?
ОТВЕТ: 14 книг и 22 книги

ЗАДАЧА: 801 | В одной коробке на 6 карандашей больше, чем в другой, а всего в двух коробках 52 карандаша. Сколько карандашей в каждой коробке?
ОТВЕТ: 23 карандаша и 29 карандашей

ЗАДАЧА: 802 | Вася задумал число, прибавил к нему 12, затем отнял 37, и у него получилось 32. Какое число задумал Вася?
ОТВЕТ: 57

ЗАДАЧА: 803 | Петя задумал число, прибавил к нему 45, затем отнял 87, и у него получилось 14. Какое число задумал Петя?
ОТВЕТ: 56

ЗАДАЧА: 804 | От задуманного числа отняли 18, увеличили полученную разность на 27, из результата вычли 23 и получили 9. Какое число было задумано?
ОТВЕТ: 23

ЗАДАЧА: 805 | К задуманному числу прибавили 13, полученную сумму уменьшили на 16, к результату прибавили 18 и получили 48. Какое число было задумано?
ОТВЕТ: 33

ЗАДАЧА: 806 | Из бочки взяли 25 л воды и дважды по 18 л, затем долили 30 л, после чего в бочке стало 143 л воды. Сколько литров воды было в бочке первоначально?
ОТВЕТ: 174 л

ЗАДАЧА: 807 | В цистерну с нефтью добавили 12 т, а потом – дважды по 14 т. Позже из цистерны забрали 22 т, и в ней осталось 128 т. Сколько тонн нефти было в цистерне первоначально?
ОТВЕТ: 110 т

ЗАДАЧА: 808 | Общая вместимость двух сосудов 12,8 л. Первый сосуд вмещает на 3,6 л меньше, чем второй. Какова вместимость каждого сосуда?
ОТВЕТ: 4,6 л; 8,2 л

ЗАДАЧА: 809 | Общая площадь двух полей 79,9 га. Площадь первого поля в 2,4 раза меньше площади второго. Найдите площадь каждого поля.
ОТВЕТ: 23,5 га; 56,4 га

ЗАДАЧА: 810 | Общая площадь двух полей 156,8 га. Одно поле на 28,2 га больше другого. Найдите площадь каждого поля.
ОТВЕТ: 64,3 га; 92,5 га

ЗАДАЧА: 811 | Нужно расставить на двух полках 72 книги так, чтобы на одной было книг в 3 раза меньше, чем на другой. Сколько книг будет на каждой полке?
ОТВЕТ: 18 и 54 книги

ЗАДАЧА: 812 | Доску длиной 215,16 см распилили на 2 части. Одна часть больше другой в 2,3 раза. Какова длина каждой части доски?
ОТВЕТ: 65,2 см; 149,96 см

ЗАДАЧА: 813 | В зоомагазине 60 попугаев. Продали на 24 попугая больше, чем осталось. Сколько попугаев продали?
ОТВЕТ: 42 попугая

ЗАДАЧА: 814 | При закладке парка высадили 210 деревьев, причем берез посадили на 86 штук больше, чем дубов. Сколько берез было посажено в парке?
ОТВЕТ: 148 берез

ЗАДАЧА: 815 | Распределите 96 карандашей по двум коробкам так, чтобы в одной коробке было карандашей в 2 раза больше, чем в другой. Сколько карандашей окажется в каждой коробке?
ОТВЕТ: 32 и 64 карандаша

ЗАДАЧА: 816 | На трех полках расставлены чашки так, что на второй полке их в 2 раза больше, чем на первой, а на третьей – в 3 раза больше, чем на второй. Сколько чашек на каждой полке, если известно, что всего их 27?
ОТВЕТ: 3 чашки; 6 чашек; 18 чашек

ЗАДАЧА: 817 | Для приготовления рисовой каши надо взять 2 части риса, 3 части молока и 5 частей воды. Сколько граммов молока и сколько граммов воды надо взять, если приготовили для каши 220 г риса?
ОТВЕТ: Молока – 330 г; воды – 550 г

ЗАДАЧА: 818 | В трех пакетах 103 конфеты. Во втором пакете на 4 конфеты больше, чем в первом, и на 2 конфеты меньше, чем в третьем. Сколько конфет в каждом пакете?
ОТВЕТ: 31 конфета; 35 конфет; 37 конфет

ЗАДАЧА: 819 | За 6 ч ученик токаря сделал столько деталей, сколько сам токарь за 4 ч. Известно, что токарь делает за 1 ч на 5 деталей больше, чем ученик. Сколько деталей за 1 ч изготовлял ученик?
ОТВЕТ: 10 деталей

ЗАДАЧА: 820 | За 3 дня турист прошел 90 км. Во второй день он прошел на 10 км меньше, чем в первый, а в третий – 0,8 пройденного в первые 2 дня. Какое расстояние турист проходил в каждый из трех дней?
ОТВЕТ: 30 км; 20 км; 40 км

ЗАДАЧА: 821 | В первом ящике в 2 раза больше гвоздей, чем во втором. После того как из первого ящика взяли 5 кг гвоздей, а из второго – 10 кг, в первом стало в 3 раза больше, чем во втором. Сколько гвоздей было раньше в каждом ящике?
ОТВЕТ: 50 кг; 25 кг

ЗАДАЧА: 822 | В 2 сарая сложили сено, причем в первый сарай в 3 раза больше, чем во второй. После того как из первого сарая увезли 20 т сена, а во второй привезли 10 т, в обоих сараях сена стало поровну. Сколько тонн сена было в каждом сарае первоначально?
ОТВЕТ: 45 т; 15 т

ЗАДАЧА: 823 | На одном участке было в 5 раз больше саженцев смородины, чем на втором. После того как с первого участка увезли 50 саженцев, а на втором посадили еще 90, на обоих участках кустов стало поровну. Сколько саженцев смородины было на каждом участке первоначально?
ОТВЕТ: 175 и 35 саженцев

ЗАДАЧА: 824 | Сумма трех последовательных чисел равна 684. Найдите каждое из этих чисел.
ОТВЕТ: 227; 228; 229

ЗАДАЧА: 825 | Сумма трех последовательных чисел равна 354. Найдите каждое из этих чисел.
ОТВЕТ: 117; 118; 119

ЗАДАЧА: 826 | Саша решил 2 задачи за 22 мин. Первую задачу он решал на 6 мин дольше, чем вторую. Сколько минут Саша решал вторую задачу?
ОТВЕТ: 8 мин

ЗАДАЧА: 827 | Вся дорога в школу у Тани занимает 32 мин. Сначала она едет на автобусе, а потом идет пешком. Путь пешком на 12 мин дольше, чем на автобусе. Сколько минут Таня едет на автобусе?
ОТВЕТ: 10 мин

ЗАДАЧА: 828 | Турист преодолел 600 км – сначала летел на самолете, а оставшуюся часть пути проехал на автобусе. Путь на самолете в 19 раз больше, чем на автобусе. Сколько километров турист проехал на автобусе?
ОТВЕТ: 30 км

ЗАДАЧА: 829 | В книге 200 страниц. Коля прочитал ее за 2 дня. В первый день он прочитал в 4 раза больше, чем во второй. Сколько страниц прочитал Коля во второй день?
ОТВЕТ: 40 страниц

ЗАДАЧА: 830 | От города до поселка автомобиль доехал за 3 ч. Если бы скорость была увеличена на 25 км/ч, то путь длился бы 2 ч. С какой скоростью ехал автомобиль и чему равно расстояние от города до поселка?
ОТВЕТ: 50 км/ч; 150 км

ЗАДАЧА: 831 | От турбазы до станции турист доехал на велосипеде за 3 ч. Пешком он мог бы пройти это расстояние за 7 ч. Известно, что скорость пешком у него на 8 км/ч меньше, чем на велосипеде. С какой скоростью ехал турист и чему равно расстояние от турбазы до станции?
ОТВЕТ: 14 км/ч; 42 км

ЗАДАЧА: 832 | В первом контейнере в 5 раз больше моркови, чем во втором. Когда из первого контейнера взяли 25 кг моркови, а во второй засыпали еще 15 кг, то в обоих контейнерах моркови стало поровну. Сколько моркови было в каждом контейнере первоначально?
ОТВЕТ: 50 кг; 10 кг

ЗАДАЧА: 833 | В первом мешке в 3 раза больше картофеля, чем во втором. После того как из первого мешка взяли 30 кг, а во второй насыпали еще 10 кг, в обоих мешках картофеля стало поровну. Сколько картофеля было в каждом мешке первоначально?
ОТВЕТ: 60 кг; 20 кг

ЗАДАЧА: 834 | В торговой палатке муку рассыпали в 8 одинаковых пакетов, а сахар – в 6 таких же пакетов. Известно, что сахара было на 10 кг меньше. Сколько килограммов муки и сколько сахара было в торговой палатке?
ОТВЕТ: 40 кг; 30 кг

ЗАДАЧА: 835 | Одно полотно разрезали на 5 равных частей, а другое, которое оказалось на 10 м длиннее, – на 7 таких же частей. Какой была длина каждого полотна?
ОТВЕТ: 25 м; 35 м

ЗАДАЧА: 836 | Периметр прямоугольника равен 24 см. Его ширина в 3 раза меньше длины. Найдите длину и ширину прямоугольника.
ОТВЕТ: 3 см; 9 см

РАЗДЕЛ 10: ОЛИМПИАДНЫЕ ЗАДАЧИ
ЗАДАЧА: 837 | Делимое в 5 раз больше делителя, а делитель в 5 раз больше частного. Чему равны делимое, делитель и частное?
ОТВЕТ: 125; 25; 5

ЗАДАЧА: 838 | Найдите наименьшее натуральное число, которое при делении на 5 дает в остатке 4, а при делении на 6 остаток равен 5.
ОТВЕТ: 29

ЗАДАЧА: 839 | Сумма трех натуральных чисел – четное число. Каким числом будет произведение этих чисел?
ОТВЕТ: Четным

ЗАДАЧА: 840 | Даны 2 равных квадрата. Как следует разрезать каждый из них на 2 части, чтобы из получившихся частей можно было сложить квадрат?
ОТВЕТ: По диагонали

ЗАДАЧА: 841 | В большой бидон налито 12 л молока. Нужно получить 6 л, используя для переливания 2 других бидона, в которые входит 5 л и 7 л. Сколько переливаний нужно сделать?
ОТВЕТ: 11 переливаний

ЗАДАЧА: 842 | Перемножив 4 простых последовательных числа, Нина получила число, в котором 0 единиц. Какой результат получила Нина?
ОТВЕТ: 210

ЗАДАЧА: 843 | Сколько в ряду от 1 до 100 таких чисел, каждое из которых делится на 3, но в своей записи не имеет цифры 3?
ОТВЕТ: 26

ЗАДАЧА: 844 | При делении числа на 8 получился остаток 5. Число увеличили в 2 раза. Какой теперь будет остаток при делении нового числа на 8?
ОТВЕТ: 2

ЗАДАЧА: 845 | В клетке живут фазаны и кролики. Всего у них 19 голов и 62 ноги. Сколько фазанов живет в клетке?
ОТВЕТ: 7 фазанов

ЗАДАЧА: 846 | Найдите наименьшее число, кратное 36, в записи которого встречаются все 10 цифр по одному разу.
ОТВЕТ: 1 023 457 968

ЗАДАЧА: 847 | Человек сказал, что прожил 44 года, 44 месяца, 44 недели, 44 дня и 44 часа. Сколько ему лет?
ОТВЕТ: 48 лет

ЗАДАЧА: 848 | Отчалив одновременно от противоположных берегов реки, 2 парома встречаются на расстоянии 900 м от левого берега. Прибыв к месту назначения, каждый паром сразу же отправляется обратно. Во второй раз паромы вновь встречаются в 300 м от правого берега. Паромы двигаются с постоянной скоростью. Чему равна ширина реки?
ОТВЕТ: 2400 м

ЗАДАЧА: 849 | Найдите наименьшее число, дающее следующие остатки: 1 – при делении на 2; 2 – при делении на 3; 3 – при делении на 4; 4 – при делении на 5; 5 – при делении на 6.
ОТВЕТ: 59

ЗАДАЧА: 850 | В семье шестеро детей. Пятеро из них соответственно на 2, 6, 8, 12 и 14 лет старше младшего, причем возраст каждого ребенка – простое число. Сколько лет младшему?
ОТВЕТ: 5 лет

ЗАДАЧА: 851 | Ванна заполняется холодной водой за 6 мин 40 с, горячей – за 8 мин. Если из полной ванны вынуть пробку, то вода вытечет за 13 мин 20 с. За какое время ванна наполнится, если оба крана открыли, но забыли затянуть отверстие в ванне пробкой?
ОТВЕТ: За 5 мин

ЗАДАЧА: 852 | В классе учится меньше 50 учащихся. За контрольную работу седьмая часть учащихся получила пятерки, третья – четверки, половина – тройки. Сколько работ было сделано на двойку?
ОТВЕТ: 1 работа

ЗАДАЧА: 853 | На содержание царских писарей тратили 1000 руб. в год. Все писари получали поровну. Было задумано сократить численность писарей на 50%, а оставшимся повысить жалованье на 50%. Как изменятся затраты царя на писарей?
ОТВЕТ: На 25 руб.

ЗАДАЧА: 854 | С плывущего по реке плота 2 площа одновременно прыгнули и поплыли: первый – по течению, второй – против течения. Через 5 мин они развернулись и вскоре оказались на плоту. Кто из них вернулся раньше?
ОТВЕТ: Одновременно

ЗАДАЧА: 855 | По шоссе со скоростью 60 км/ч едет автоколонна длиной 300 м. Проезжая мимо поста ДПС, каждый автомобиль сбрасывает скорость до 40 км/ч. Какой будет длина колонны, когда все автомобили проедут пост ДПС?
ОТВЕТ: 200 м

ЗАДАЧА: 856 | Наташа съела половину персиков из банки, и уровень компота понизился на одну треть. На какую часть (от полученного уровня) понизится уровень компота, если съесть половину оставшихся персиков?
ОТВЕТ: На 1/4